<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>那些年那些人儿 on 王北洛写字的地方</title><link>https://www.beiluowang.com/tags/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E5%84%BF/</link><description>Recent content in 那些年那些人儿 on 王北洛写字的地方</description><image><url>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</url><link>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>**Copyright © 2021 - 2022 Beiluo Wang, All Rights Reserved**</copyright><lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 17:15:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.beiluowang.com/tags/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E5%84%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>那些花儿，䍃泽</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/03/the-flowers-yaoze/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 17:15:13 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/03/the-flowers-yaoze/</guid><description>2020年的跨年夜，我是和䍃泽一起度过的，我们约看了零点场的《温暖的抱抱》。按照先前的计划，我会在零点钟声响起的时候向她表白。本是轻松的电影</description><content:encoded><![CDATA[<p>2020年的跨年夜，我是和䍃泽一起度过的，我们约看了零点场的《温暖的抱抱》。按照先前的计划，我会在零点钟声响起的时候向她表白。本是轻松的电影，我却因为内心的不安而无法投入其中。我不断地在思考一个问题，现在的我对她到底是什么样的感觉？</p>
<h2 id="爱情只差临门一脚">爱情只差临门一脚</h2>
<p>䍃泽是我最后一个心动过的女孩儿，那已经是接近十年前的事情了。</p>
<p>刚进入大学校园的我们相遇在校报社里，我和䍃泽都是新加入的成员。随着数字媒体的飞速发展，纸媒的地位愈发尴尬。即便是校报社，大部分时间也只是在自娱自乐而已。不过也正是因为这样，大家都是抱着对写作相同的兴趣加入报社，在勾心斗角、你争我夺的校团委里，显得尤为纯粹。在报社，我收获了大学期间最宝贵的情谊，即便是在十年后的现在，依然与好几个朋友保持着亲密的联系。</p>
<p>在迎新会上，我第一眼就注意到了䍃泽，她长发如瀑，嫣然含笑，再加上带着一点胶东口音的普通话，让我倍感亲切，一下子就失了魂。</p>
<p>我们幸运地分在了一组，这意味着我们将在前辈的带领下，一起完成一个版面的全部工作，包括选题、撰稿、排版还有校对。我们几乎所有的课余时间都待在一起，讨论选题的方向、沟通采访中的细节以及撰稿文字的把控。当报纸印刷出来的时候，看着变成铅字的版面，闻着淡淡的墨香，我像是在捧着世界上最珍贵的宝物——这是纸媒的魅力，也是我们共同付出的回报。</p>
<p>临近期末，报纸停刊，我们投入了各自紧张的复习中。在准备《大学物理》考试的那个下午，我在图书馆碰到了她，顺理成章地坐在了一起。我们开始像做报纸版面一样，讨论习题，分享笔记。在她的督促下，本来抱着及格就行的心态的我，竟然考取了90+的分数。我真诚地感谢她。</p>
<p>我感觉我们之间在无限地接近于爱情，开始思考如何向她表白。但我却不够勇敢，怕被拒绝，怕感情破裂，在迟疑之间，得到了她要退出报社的消息，“学习压力太大，没有那么多时间”。</p>
<p>我感觉自己遭遇了背叛，却又无能为力。社团活动本就是为爱发电，没有什么理由可以强迫她留下来。</p>
<p>又过了一段时间，听说她恋爱了，我怅然若失。</p>
<h2 id="也许还可以再努力一次">也许还可以再努力一次</h2>
<p>在过去的这些年，我经常会想，如果当初我勇敢一点，向她表露心迹的话，结果会不会不一样。可惜没有如果，甚至在性取向觉醒之后，我似乎在一条没有终点的道路上，越陷越深。而䍃泽，则成为了我灯塔一样的存在，提醒着我返航的方向。</p>
<p>2020年下半年的时候，看到了她定位在上海的朋友圈，寒暄之后，得知她已在上海工作半年。能够在新城市重逢，我们都很开心，当下便约定见面聊一聊。</p>
<p>我带着一束花，辗转几趟地铁，终于在美罗城的门口见到了她。她把头发剪短了，还是很漂亮。“Hi，好久不见。”</p>
<p>我们聊了很久，从以前的糗事，到毕业以后这几年各自的经历。不可避免地谈到了感情，当得知她早已与男朋友分手的时候，我的心跳一阵加速——也许，我还可以再努力一次。</p>
<p>分别的时候，我们约定下次一起去西湖——那是她一直想去却没有成行的地方。</p>
<p>几周过后，我们去到了杭州。那天的天气很好，眼前的西湖美不胜收，依稀可以看到远方连绵起伏的重山，阳光打在波光嶙峋的湖面上，漂泊的船只就像是山的影子。我脑中想起了东坡先生的旷世名句，“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜”。我望向身边的䍃泽，仔细和记忆中的样子相对比，似乎没有什么变化，但总感觉哪里有些不一样。</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="/images/34e03bec1383d2637108aee16ade3c.jpg#center"
         alt="@王北洛"/> <figcaption>
            <p>@王北洛</p>
        </figcaption>
</figure>

<h2 id="所以爱会消失对吗">所以爱会消失对吗</h2>
<p>我们相约跨年。</p>
<p>这是我的第二次机会，我早早地准备好了礼物，并想好如何在新年零点的时候向她表白。</p>
<p>由于她工作比较忙，跨年夜当晚，我们约在了她公司附近碰面。那天的天气很冷，冷冽的寒风吹个不停，把为了耍帅只穿了一件夹克的我冻出了一团鼻涕。</p>
<p>从吃完晚餐到电影开始还有一段时间，闲逛时发现了一整排抓娃娃机，旁边围满了情侣。䍃泽提议我们也去试一下，我欣然同意。50块钱20个币，我们都是抓娃娃的新手，感谢非酋保护算法，让我们一人抓到了一个。</p>
<p>我抓到了个狗狗玩偶，她抓到了一只小熊，我们各自送给了对方。</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="/images/BED784B0-4D42-4953-965F-F9F714ACA068.jpg#center"
         alt="@王北洛"/> <figcaption>
            <p>@王北洛</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>电影开场之后，我愈发紧张起来。我终于意识到哪里不对——十年前的我爱上了十年前的她，爱而不得的痛苦一直影响着我，也许她一直没有变，只是</p>
<blockquote>
<p>为了她而失魂落魄的那个自己</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>早已不再是如今的我</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而往者</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>并不可谏</p>
</blockquote>
<p>于现在的我而言，她依旧是一座灯塔，但是</p>
<blockquote>
<p>灯塔，只有在返航的时候才能看到</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而我，</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>早已无法回头</p>
</blockquote>
<p>零点的时候，影厅里一阵骚动，身边的情侣开始拥抱、接吻，我轻声对䍃泽说了一句，</p>
<p>“新年快乐！”</p>
<p>“你也是！”</p>
]]></content:encoded></item><item><title>记忆边缘的人，禺槀</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/02/man_in_memory_yugao/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:06:03 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/02/man_in_memory_yugao/</guid><description>昨天夜里，半睡半醒间，我恍惚回到了数月前，我还在学校宿舍的日子里。睁开眼，习惯性地看向我的右手边——那曾是禺槀的床位——却只看到冷寂的月光下</description><content:encoded><![CDATA[<p>昨天夜里，半睡半醒间，我恍惚回到了数月前，我还在学校宿舍的日子里。睁开眼，习惯性地看向我的右手边——那曾是禺槀的床位——却只看到冷寂的月光下的斑驳树影。恍如隔世，原来仅仅是残存的梦中思绪啊。</p>
<p>作为室友，我们在同一屋檐下共同生活了近六年。时间力量是无比强大的，如水滴石穿一般，在潜移默化间，把彼此的陪伴变得理所应当。即便是间隔数月，生活中也满是他的影子。</p>
<p>在这六年间，我们像是经历了一场漫长的婚姻，两人的感情从日渐升温到突然破裂，再到趋于平淡、相敬如宾，最终不可避免地走向分离，从此天各一方。</p>
<p>和禺槀相识的时候我正处在一段感情的矛盾期，要跟随校外导师进行课程设计，申请临时宿舍的时候，命运的安排在轻描淡写间把两个少年紧紧绑在了一起。</p>
<p>我们来自不同的城市，有着类似的专业背景，在陌生而又新奇的校园里，跟随各自的导师进行课程设计。我们几乎形影不离，每天早上会一起起床吃早餐，一起骑车去实验室，晚上再一起回宿舍。我们还会一起打英雄联盟，我爱玩伊泽瑞尔，他爱用熔岩巨兽。他的游戏天赋很高，刚开始时我凭借多年的游戏经验带着他玩，没过多久我就需要他来carry我了，甚至连solo赛都是输多赢少。但我很开心，我享受和他在一起的时光，他让我感觉到了在恋爱中从来没有感受到的共鸣。</p>
<p>久而久之，我和恋人的关系渐行渐远。分手的时候，她问我是不是喜欢上了别人，我心虚地说没有。但实际上，当时的我确实对禺槀充满了好感，甚至会不自觉地把他和前任相对比，心里的那座天平不断倾斜，无以复加地向禺槀偏去。</p>
<p><strong>这是一段以背叛为起点的感情，注定得不到好运的垂顾。</strong></p>
<p>没有了恋爱的束缚，恢复自由身的我开始更加主动地向他靠近，两人也不断突破正常朋友间的相处模式。我们会在床上嬉闹，在骑车的时候牵手，在游戏里打情骂俏。那是我们之间最幸福的一段时光。</p>
<p>一天他骑车载我回宿舍的时候，突如其来的一场大雨把我们困在了路上。急着回去打游戏，又不想身上的贵重物品被淋湿。我们把兜里的东西全部装在了书包里，把书包夹在两人之间，用身体为书包挡雨。他骑车向宿舍冲刺，我坐在后座上紧紧抱住他。看着车身两边飞速激起的雨水，感受着他身上传来的阵阵暖意，我想，即使前方是修罗地狱，我也义无反顾，随他奔赴。</p>
<p>课程设计结束的时候，我们约定，等到正式入学，我们还要做室友。宿舍管理系统开放的那天，我早早地守在电脑前不断刷新页面，在意向室友的那一栏，坚定地写下了他的名字。对于未来的几年同居生活，我充满了期待。</p>
<p>新宿舍的环境很好，专门的两人间，还带有独立的阳台。两张单人床，我在西侧，他在东面。我喜欢侧身朝右睡，他喜欢侧身朝左睡——一睁开眼就是对方的身影。</p>
<p>体育课我们都选择了中国传统健身，最后的考试是太极推手对战。考核前夕的一个下午，我们在宿舍练习推手。那天的阳光很好，透过窗帘的缝隙打在我们身上。我们俩推来推去，随着身体的持续接触和摩擦——我们的动作越来越轻，从推手变成了拥抱。异样感觉在心底出现，一股热气涌现在下腹，我们开始对视、浅吻。</p>
<p>我们并排躺在床上，心跳不断加速。我翻身把他压在身下，想要再次亲吻他，他突然开口说了一句，“其实我有女朋友”。</p>
<p><strong>错愕、羞愧、狼狈，我感到无地自容，落荒而逃。</strong></p>
<p>我们以为我们会水到渠成地在一起，没想到自己的悬悬而望竟然是以伤害另一份感情为代价。</p>
<p>他留给了我两个选择：在一起，作为第三者；不在一起，就像一切都没发生过。</p>
<p>我无法接受成为一名第三者，我甚至无法怪罪于他——他绝没有刻意隐瞒，只是我从来都对他早已显露出的种种恋爱迹象故意视而不见而已。在真相的窗户纸被戳破的那一刻，在猛烈的阳光下，我的自欺欺人，我的一厢情愿，再也无所遁形。</p>
<p>我也无法接受忘却一切，那些或美好或失意的过往是我们独有的羁绊。我无法忘记每一顿和他共进的早餐，无法忘记与他并肩的每一段路途，无法忘记他身体的温度和触感，无法忘记他在我心里留下的每一道痕迹。</p>
<p>我想我一定是疯了，我选择以更加决绝的姿态回应他。我会在他醒来之前离开宿舍，并在深夜返回，竭力避免所有和他独处的时刻。我肆意践踏这份感情中所有的美好，甚至以否定他的形式去否定这份感情。</p>
<p>我们开始长达数年的冷战，长久以来的默契让我们即便是冷战也维持着作为室友表面的和谐。一切像是都没有变，只是少了两颗相互奔赴的心。</p>
<p><strong>“你知道吗？我也很难过。”</strong></p>
<p>一天晚上，在一片黑暗中，他像是在自言自语。原来在这段感情中受到伤害的人不止是我自己，我释然了。时间可以抚平一切，抚平我的无法接受，抚平他的苦衷。</p>
<p>我们开始重新变得亲密起来，一起打游戏，一起在周末睡到大中午然后出门吃饭。但始终保持着克制，不再有肢体接触，也不再谈人生理想和抱负，就像很多普通朋友一样。</p>
<p>临近毕业，搬离宿舍的前一晚，我们相约吃饭，作为告别。饭后，我提议到酒吧坐坐。恰逢中秋，酒吧里很是热闹，要很用力才能听清对方的声音。我们点了一瓶起泡酒，在角落里对饮。</p>
<p><strong>我想对他说些什么，但到最后也没有说出口。</strong></p>
]]></content:encoded></item><item><title>记忆边缘的人，诸钩</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-zhugou/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 17:08:13 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-zhugou/</guid><description>@诸钩 记忆边缘的人系列在某种意义上是在告别，给他们和自己之间的故事画上一个句号。空桑，长右，还有浮玉，我已经坦然接受了他们未来的人生与我再无</description><content:encoded><![CDATA[<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="/images/man-in-memory-zhugou.assets/IMG_0015.JPG#center"
         alt="@诸钩"/> <figcaption>
            <p>@诸钩</p>
        </figcaption>
</figure>

<p><em>记忆边缘的人</em>系列在某种意义上是在告别，给他们和自己之间的故事画上一个句号。空桑，长右，还有浮玉，我已经坦然接受了他们未来的人生与我再无干系。但是对于诸钩，我仍存有念想和奢望，我希望再和他有一些纠葛，多一些羁绊。我依然深爱着他，<a href="https://beiluo-wang.github.io/2022/01/poem-cloud-rose-garden/">诗云，蔷薇园</a>就是写给他的。</p>
<p>让人难过的是，我们早已渐行渐远，一切都是我的一厢情愿。</p>
<h3 id="起">起</h3>
<p>我们是做数模竞赛时认识的。一起做助教的朋友作为中间人，介绍我们组成了队伍——计算机系的我、数学系的诸钩还有传媒学院的朋友完美分工。数模竞赛讲究的就是一个字“肝“，如果不熬几个通宵都不好意思说自己参加过数模。我们组就是其中的奇葩，将佛系进行到底。占座是不可能占座的，图书馆哪里有位置就坐哪里好了；肯定要按时吃饭的呀，饿着肚子怎么做题；午休是必不可少的，养足精神才能活力充沛；熬夜是不可能的，一到晚上就会犯困。之前从来没深入接触过的三个人，第一次合作就在工作节奏上达成了难得的一致，与其他组相比简直像是在度假。现在回过头看，那竟是我们之间最宝贵的一段回忆。</p>
<p>在这几天的接触中，我对他的了解也渐渐多了起来。他喜欢听民谣，看电影，玩游戏——明明是普普通通的一个人，我对他的好感却与日俱增。为什么呢？我也说不上来——
也许是因为他每天都乐呵呵的；
也许是因为他认真思考时轻轻皱起眉头的样子很可爱；
也许是因为他说话喜欢用语气词——“酷～”“棒～”；
也许是因为第一眼见到他的时候就对他有一种特殊的感觉。</p>
<p>总之，在竞赛结束的时候，我喜欢上了他。</p>
<h3 id="承">承</h3>
<p>我开始苦恼起来，我们平日的生活毫无交集。为了吸引他的注意，我开始给他的每一条朋友圈点赞、评论。有一天，他发了一条关于一部即将上映电影的朋友圈，我回复了一条评论“想看”。没过多久，状态栏弹出了他的消息通知。
“一起呀”。
在那一刻，我感觉自己触摸到了爱情。“好啊！”我赶紧回复。“棒～”，他说。</p>
<p>我们开始频繁地约看电影，几乎一起看遍了那段时间所有的院线电影。<em>复仇者联盟4</em>上映的时候，我早早地买好了首映的IMAX的电影票——我鼓足勇气打算电影结束后向他表露心迹。但人算不如天算，首映前一天我被派去南京出差，无奈把票转给别人，便失去了这次机会。回来之后又没了当初的勇气，只能安慰自己道，再多培养培养感情也好！毕竟，表白不是买彩票，而是去兑奖。</p>
<p>诸钩本来是要硕转博的，这样我们还可以一起在学校里度过好几年。一次看完电影，回去的路上下起了雨，只带了一把伞的我们并肩走在雨中。路过蔷薇园的时候，花开得正好，在烟雨朦胧中别具一番风味，我提议进去走走。“我想了很久，决定还是放弃转博了”，他突然开口说道。“诶”，我愣住了，“为什么呢？”他说了很多理由，我一个字都不记得了。</p>
<h3 id="转">转</h3>
<p>剩下的日子从三年变成了三个月，打乱了我所有的计划，我开始慌了。从蔷薇园回去后我写了长长的一封信发给了他，讲述了我对他的感情和对未来的期待。我等了很久，终于等到了他的回复：
“我感觉到了，”
“我之前也想过，想了很久，我到底是喜欢男孩子还是女孩子，”
“后来我决定，还是喜欢女生比较好。”
我感觉自己的满腔热情瞬间熄灭，就像Adele歌里唱的那样，<em>set fire to the rain</em>。我感到羞愧，还有不甘，“我们能见面聊聊吗？”
“不了，挺尴尬的。”
破碎的自尊让我失去了理智：“那就不打扰了[抱拳]”。</p>
<p>我们再也没有见过面。</p>
<p>我还是会关注诸钩的每一条朋友圈，只是不再点赞。他毕业之后去了一家游戏公司，与他的兴趣爱好颇为符合。他还是很喜欢看电影，经常发布影评推荐喜欢的电影。他有了新的爱好，开始学习射箭。他把头像换成了波吉，没两天又换成了别的，我感觉都没有之前一直使用的那个适合他。他的生活没有太大的变化，有没有我都一样。</p>
<h3 id="合">合</h3>
<p>我离开上海的时候，一直想着再去见他一面。邀约的信息打了又删，最终也没有成功发出去。我担心被拒绝，击碎我内心最后的一点希望，让我没办法再自欺欺人。就这样，带着遗憾，我离开了和他相遇相知的地方。</p>
<p>今年生日前几天，我收到了一份来自远方朋友的礼物，随手发在了朋友圈里。没多久，朋友圈出现了一个红点，点开——头像是他。
“诶你生日是几号哦？”
一时间，我心里不知是何滋味，开心？感动？似乎都不太对，反倒更有些像是委屈——原来他并没有讨厌我，原来他也会注意到我。</p>
<p>简单的互动之后我们并没有恢复联系，和之前一样，像是一切未曾发生过。
我们终日忙碌于各自的工作和生活，朋友圈成为了我们唯一窥探彼此的媒介。</p>
<p>我还是很爱他，还是会经常想念他，我想不顾一切回到上海，重新伴在他的身边，继续我们的故事。但我的勇气不够足，需要他借我一点，一点就好。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>诗云，蔷薇园</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/01/poem-cloud-rose-garden/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 16:55:27 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/01/poem-cloud-rose-garden/</guid><description>@王北洛 每当我想念你的时候 我都会踱步到蔷薇园 那是我们分别的地方 ​ 蔷薇的花期很长 记录了我所有关于你的念想 枝桠牵丝扳藤 新绿裹着太阳 ​ 我不能停留太</description><content:encoded><![CDATA[<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="/images/poem-cloud-rose-garden.assets/20190511_122321%202.jpg#center"
         alt="@王北洛"/> <figcaption>
            <p>@王北洛</p>
        </figcaption>
</figure>

<blockquote>
<p>每当我想念你的时候</p>
<p>我都会踱步到蔷薇园</p>
<p>那是我们分别的地方</p>
<p>​</p>
<p>蔷薇的花期很长</p>
<p>记录了我所有关于你的念想</p>
<p>枝桠牵丝扳藤</p>
<p>新绿裹着太阳</p>
<p>​</p>
<p>我不能停留太久</p>
<p>风带来了你的味道</p>
<p>云变化成你的模样</p>
<p>密密层层的葱郁</p>
<p>会打湿我的眼眶</p>
</blockquote>
]]></content:encoded></item><item><title>记忆边缘的人，浮玉</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-fuyu/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:49:11 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-fuyu/</guid><description>昨天晚上难得做了个美梦，又梦到浮玉了。依旧是在高中时代，我们坐在教室里听课，我们亲吻、缠绵。他的触感很真实，我清晰地记得他舌尖上的触感，和他</description><content:encoded><![CDATA[<p>昨天晚上难得做了个美梦，又梦到浮玉了。依旧是在高中时代，我们坐在教室里听课，我们亲吻、缠绵。他的触感很真实，我清晰地记得他舌尖上的触感，和他阳具勃起时的火热。随着时间的流逝，九十分钟的睡眠周期逐渐走到尽头。看着身旁越来越模糊的他，我默默说了一声“再会”。</p>
<p>几乎每隔一段时间，我都会在梦里见到他。时间和场景总是围绕着高中生活，我们也都是青春年少的样子，做着那个年纪所禁忌的事情。人在做美梦的时候是不愿醒来的。刚开始的几次，清醒之后会怅然若失，会再次闭上眼睛拼劲全力去抓住已经消失了的他的身影，想要再次拥他入怀里。我顾不得是虚妄还是真实，只希望把自己放逐在有他的梦里。</p>
<p>梦到他的次数多了，我也就释然了。因为我知道，总会再见的，在未来的某一天的夜里。</p>
<p>高中时的自己喜欢写诗填词，处在“为赋新词强说愁”的阶段。他是我的灵感，我的缪斯，我的每一句诗都是对他情感的具象。我曾经在纸上写道：</p>
<blockquote>
<p>第一次见到他的那个午后</p>
<p>阳光打在他的身上</p>
<p>金黄色的轮廓</p>
<p>也烙在了我的心上</p>
</blockquote>
<p>在遇到他之前，我不知道什么是爱。那一天之后，我才真正地体验到，原来爱是牵肠挂肚，爱是不顾一切，爱是——就算只能远远地看着也能感受到幸福。</p>
<p>这是一段长达两年的暗恋。胆小如我，一直小心翼翼地把对他的感情藏在心里。</p>
<blockquote>
<p>我喜欢趁喝水的时候偷偷看他一眼</p>
<p>身体会渴，心会中毒</p>
<p>水可以滋润喉咙的干痒</p>
<p>而他的身影</p>
<p>是我就水服下的解药</p>
</blockquote>
<p>但我不知道的是，解药也有毒性，它解得了一时的燥动，却也让心里的毒中得更深。</p>
<p>从某种意义上而言，我是幸运的。我的痴恋得到了来自于他的疗愈。</p>
<p>面临重新分班，意味着我连饮鸩止渴的机会都要失去，我惶惶终日，郁郁寡欢。在一天晚上，我鼓足勇气把他约了出来，就像是即将溺亡的人的最后挣扎，我要向他表白——这可能是我一生中最勇敢的瞬间。</p>
<blockquote>
<p>楼梯间里的灯光很亮</p>
<p>让我的紧张和不安一览无余</p>
<p>我上前按掉开关，转身对他说</p>
<p>“我喜欢你，比喜欢女生还要喜欢”</p>
<p>他愣了一下，然后笑着说</p>
<p>“我知道</p>
<p>我们是好兄弟</p>
<p>这是兄弟间的喜欢”</p>
</blockquote>
<p>我以为我会失望难过，但是我没有。从我向他表露心迹的那一刻，我感觉自己已然得到了救赎。原来爱情最大的遗憾不是我们没能在一起，而是我爱你，我却没能亲口告诉你。</p>
<p>短暂的表白之后，我们陷入了沉默，“出去走走吧”，于是我们来到了操场，并肩躺在了草地上。</p>
<blockquote>
<p>在洁白的月光下</p>
<p>我凑到他的耳边，轻轻地说</p>
<p>我想亲你一下</p>
<p>他闭上了眼睛，点了点头</p>
<p>我贴上了他的唇</p>
<p>感受着他的呼吸</p>
<p>就让时间在这一刻停止吧，我想</p>
</blockquote>
<p>我没有办法再回忆起更多和他真实相处过的时光了，在过去的十几年中，我以几个月为频率反复地梦到他。在其间经历了太多事情以至于我再也无从分辨那段记忆是梦还是真实发生的事情。我们就像是谈着一场特殊的异地恋——一端是现实，一端是梦境。</p>
<p>在现实中，我们各自长大，各自忙碌，各自失去理想。</p>
<p>在梦境里，我们爱得深沉，爱得炽烈，爱得热泪盈眶。</p>
<blockquote>
<p>如果有一天我终要死去</p>
<p>我希望死在有他的梦里</p>
</blockquote>
]]></content:encoded></item><item><title>记忆边缘的人，长右</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-changyou/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:58:53 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-changyou/</guid><description>长右结婚了，我是在朋友圈看到的，喜庆的结婚证配上山盟海誓的文字。不知不觉，我们已经五六年没有联系了啊，想送上一句祝福都不知从何说起。 “恭喜呀</description><content:encoded><![CDATA[<p>长右结婚了，我是在朋友圈看到的，喜庆的结婚证配上山盟海誓的文字。不知不觉，我们已经五六年没有联系了啊，想送上一句祝福都不知从何说起。</p>
<p>“恭喜呀！”</p>
<p>“谢谢😀”</p>
<blockquote>
<p><em>我对他的感情，就像第一次到海边的人碰见涨潮，以为潮水会一直上涨上去，准备赴死的时候却发现潮水开始退去。为了让自己不过于难堪，只能追着潮水跑，离岸边越来越远，直至再也回不去。</em></p>
</blockquote>
<p>他是我大学时期的第一个朋友。感谢雷军，我们的缘分开始于购买了相同型号的小米手机。我们一起研究MIUI，分享自己的新发现。记得有一次，MIUI推出了类iMessage的网络短信功能——在短信一毛钱一条的年代有着巨大的吸引力，配置好之后，我们乐死不疲地将其作为日常交流、聊天吹逼、自说自话的工具，短短几周，就产生了数千条记录。我们像极了热恋期的情侣，每天黏在一起，就算各自在宿舍睡觉的时候也会用网络短信聊个没完。我们组队做课程设计的作业，想着把答案卖掉赚点外快，结果发现网上早已有了参考答案；我们还经常一起在露天泳池游泳，你追我赶玩抓小鸟的游戏；甚至有一天因为天气太热突发奇想，合计着晚上带着凉席去操场上打地铺，后来因为找不到应对蚊虫的办法草草收场。我喜欢和他在一起，一起做不着边际的傻事；只要和他待在一块，就总能找到乐趣。</p>
<p>有一次，在回宿舍的路上，我们并排走着，无意间的触碰开始引发身体的局部升温，原来，在不知不觉间，我对他的感情已然发生了微妙的变化。</p>
<p>那是“搞基”这个词逐渐在网络上流行开来，周围的同学和室友看着关系密切的我们也经常开玩笑地说你们俩是不是在搞基呀。我总是不好意思地否认，而他却经常坏笑着回应：“对，没错，我们就是在搞基。”</p>
<p>我知道，他是直男。迅雷上下载到一半的岛国男女动作片和看到漂亮女孩时的目不转睛都是证据。然而，懵懂无知的我却不愿意相信，一直幻想着，他或许也喜欢着我——不然为什么整天和我待在一起！</p>
<p>在强烈的心理暗示下我越陷越深，甚至开始害怕突然有一天他会离我而去，牵起别人的手。我开始装作若无其事地去试探他，要求他做一些没有理由的事情，以证明我在他心里的地位。但他对我的感情终究不是爱情，在某一次无理取闹没有得到回应之后，我心灰意冷，要和他决裂。那是一个夏日的午后，我恶狠狠地删掉了和他的所有短信记录，也决然地割断了两人间无形的那条叫做友谊的羁绊。</p>
<p>我不再去找他，冷漠地无视所有来自他或不解或嗔怪的质询，次数多了，他也就不再自讨没趣。学生时代的好处在于身边总不缺少合得来的人，一段时间以后，我们各自有了新朋友，几乎形同陌路。</p>
<p>在毕业典礼的现场，长右叫住了我：</p>
<p>“我们一起合张影吧！”</p>
<p>“好！”</p>
<hr>
<p>后记：</p>
<p>在写本文的时候，回忆着过去的时光，前半段一直在傻笑，后半段却几乎要哭了出来。由于我的自私和一厢情愿，亲手造成了我们两个人友谊的破裂，我遗憾、悔恨，却无法回过头去补偿。</p>
<p>我不再奢求他的原谅，只希望他早已忘记了我，未来一切安好，幸福美满。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>记忆边缘的人，空桑</title><link>https://www.beiluowang.com/2021/12/man-in-memory-kongsang/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 14:28:56 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2021/12/man-in-memory-kongsang/</guid><description>第一次见到空桑是在高三开学前一天的那个下午。9月开学，高三文理彻底分班，对于我这个苦地理中洋流变换已久，困政治中哲学辩证多日的人来说是天大的</description><content:encoded><![CDATA[<p>第一次见到空桑是在高三开学前一天的那个下午。9月开学，高三文理彻底分班，对于我这个苦地理中洋流变换已久，困政治中哲学辩证多日的人来说是天大的好事，学业水平考试之后再也不用对着地理政治的课本发愁。而在高一高二的班级中，或许是被班主任一而再没收手机（几乎是一学期一次，一次没收一学期的频率）带来了烦倦，亦或是向第一个喜欢的男孩子表白后被拒绝后的失落，我总是郁郁寡欢。所以这次分班，我更是满心期待的。</p>
<p>高中学校在城东，而我家在城西，所以住宿在学校是免不了的。在开学的前一天，便早早得来到了学校，簇拥在教学楼下的公告栏前看分班结果。高三九班，几乎没有要好的朋友分在同一个班级中，倒是有个平时玩得不错的小伙伴在八班，教室挨着，两人便理所应当的在一起吃了大半年的饭。后来我去了西安，他去了上海，四年未见；再后来我去了上海，他仍在上海，至此又另有三年。想起他的时候就总是想着有机会就去见见，但空下来的时候又怎么也想不起去见他。也许是我们高三那年在一起吃了太多顿饭，把这辈子的缘分都花光了吧。</p>
<p>我是相信一见钟情的，甚至我会在和一个人开始接触的瞬间做出直觉上的判断，喜欢或一般，反感却是几乎没有的。倘若喜欢便在那一瞬间对他放下了所有的防备，这种近乎赌博的交友方式在后面的日子里让我吃了很多苦头，但是青春年少的时光里，在喜欢的人面前，又有谁会满腹城府，计较算计呢？空桑是一个长得很干净的小伙子，眼睛很大且有神，所以在黑压压的人群中，我第一眼就看到了他。我要和他做朋友，我心里想。高中时代的学生是单纯且无聊的，初识的两个人间的交流也很简单，你之前是哪个班的，你们班主任是谁，你学号（排名）多少，你也玩三国杀吗。我已经近乎忘记了所有问题的答案，他说话时的神态、动作和眼神却在当下的脑海中熠熠生辉。</p>
<p>我对他的感情是爱吗？这很难说。糟糕的初恋体验让我苦恼了很久，在高考重压下的我应是没有再去开始一段感情的想法的。但是心底对他的渴望是真实的，几乎每一个课间，我都要在他座位前缠着他，聊学习，谈未来，掏小鸟。青春期的性是朦胧且狂烈的，向他的每一次贴近都像是炙热夏日突然而起却又转瞬而逝的一场大雨，酣畅淋漓，不留痕迹。那是在高温难耐的日子里为数不多的期盼和渴望。
如果把整个高三的时光比作一条蜿蜒向前的河流，空桑就像是映射在水面上阳光，虚幻却又炫目，平淡无奇但是不可或缺。</p>
<p>和空桑的最后一面是在高三暑假。那时高考成绩还没出，所以每个人都在谨慎得放肆着，我们穿梭在一个又一个饭局，学着大人的样子吹起了啤酒，说着一句又一句感慨和祝福的话。所有人都在谈论着分离，也都在期盼着未来。在KTV的包厢里，我借着酒劲趁他不备偷亲了他一下，这是我想了很久却又一直不敢做的事情。他愣了一下，没说什么。我想再去亲第二下，他又笑着把我推开。
其实我一直都知道，他喜欢的是女孩子。他平日里和我的嬉闹，对我的纵容也都是作为好朋友的友善和包容。同样是作为朋友的自觉，我从没和他说破过我对他的心事。在那天之后，我们之间的联系越来越少。</p>
<p>这绝不是刻意的疏远。分别在两个不同省份，读着不同专业的我们越来越找不到能聊的话题，大一寒暑假也都因为各样的原因没法重聚，而后就慢慢断了联系。
后来，在大家通讯工具从QQ转向微信的热潮中，我添加了他的微信，得知他正在准备考研，说了些加油的话，寒暄了几句，邀请他方便的时候来上海玩。他说好，有机会就去。但我们都明白这背后的含义。</p>
<p>至此再无音讯。</p>
<p>昨天我做了一个梦，没有任何征兆的，梦里梦到了他。已经不记得发生了什么，但是当他在梦中出现的时候，我突然想到一句话，“如果有天你梦见了一个很久没见的人，说明他正在忘记你”，失落的感觉一直持续到第二天清醒。
我已经有多久没有想到他了？我是不是也正在忘记他？如果他正在或已经把我忘记的话，那我就是这个世界上唯一一个记得彼此经历的人了。那些好的，坏的，开心的，不甘的记忆以后将将由我一个人来守护。</p>
<p>他正在忘记我，我也正在忘记他。更可怕的是，或许我已经忘记了很多人，很多有过美好经历的人，很多爱过的人。我想要永远的记住他们，记住那些停留在记忆边缘的人，记住那些在一起的经历。这便是开始这个系列的初衷，希望我能坚持住，一直写下去。</p>
<p>如果有一天，我们可以幸运地重逢，我可以自豪地告诉他，“嘿，我一直记着你呢！”</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>