<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>那些花儿 on 王北洛写字的地方</title><link>https://www.beiluowang.com/tags/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E8%8A%B1%E5%84%BF/</link><description>Recent content in 那些花儿 on 王北洛写字的地方</description><image><url>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</url><link>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>**Copyright © 2021 - 2022 Beiluo Wang, All Rights Reserved**</copyright><lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 17:15:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.beiluowang.com/tags/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E8%8A%B1%E5%84%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>那些花儿，䍃泽</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/03/the-flowers-yaoze/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 17:15:13 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/03/the-flowers-yaoze/</guid><description>2020年的跨年夜，我是和䍃泽一起度过的，我们约看了零点场的《温暖的抱抱》。按照先前的计划，我会在零点钟声响起的时候向她表白。本是轻松的电影</description><content:encoded><![CDATA[<p>2020年的跨年夜，我是和䍃泽一起度过的，我们约看了零点场的《温暖的抱抱》。按照先前的计划，我会在零点钟声响起的时候向她表白。本是轻松的电影，我却因为内心的不安而无法投入其中。我不断地在思考一个问题，现在的我对她到底是什么样的感觉？</p>
<h2 id="爱情只差临门一脚">爱情只差临门一脚</h2>
<p>䍃泽是我最后一个心动过的女孩儿，那已经是接近十年前的事情了。</p>
<p>刚进入大学校园的我们相遇在校报社里，我和䍃泽都是新加入的成员。随着数字媒体的飞速发展，纸媒的地位愈发尴尬。即便是校报社，大部分时间也只是在自娱自乐而已。不过也正是因为这样，大家都是抱着对写作相同的兴趣加入报社，在勾心斗角、你争我夺的校团委里，显得尤为纯粹。在报社，我收获了大学期间最宝贵的情谊，即便是在十年后的现在，依然与好几个朋友保持着亲密的联系。</p>
<p>在迎新会上，我第一眼就注意到了䍃泽，她长发如瀑，嫣然含笑，再加上带着一点胶东口音的普通话，让我倍感亲切，一下子就失了魂。</p>
<p>我们幸运地分在了一组，这意味着我们将在前辈的带领下，一起完成一个版面的全部工作，包括选题、撰稿、排版还有校对。我们几乎所有的课余时间都待在一起，讨论选题的方向、沟通采访中的细节以及撰稿文字的把控。当报纸印刷出来的时候，看着变成铅字的版面，闻着淡淡的墨香，我像是在捧着世界上最珍贵的宝物——这是纸媒的魅力，也是我们共同付出的回报。</p>
<p>临近期末，报纸停刊，我们投入了各自紧张的复习中。在准备《大学物理》考试的那个下午，我在图书馆碰到了她，顺理成章地坐在了一起。我们开始像做报纸版面一样，讨论习题，分享笔记。在她的督促下，本来抱着及格就行的心态的我，竟然考取了90+的分数。我真诚地感谢她。</p>
<p>我感觉我们之间在无限地接近于爱情，开始思考如何向她表白。但我却不够勇敢，怕被拒绝，怕感情破裂，在迟疑之间，得到了她要退出报社的消息，“学习压力太大，没有那么多时间”。</p>
<p>我感觉自己遭遇了背叛，却又无能为力。社团活动本就是为爱发电，没有什么理由可以强迫她留下来。</p>
<p>又过了一段时间，听说她恋爱了，我怅然若失。</p>
<h2 id="也许还可以再努力一次">也许还可以再努力一次</h2>
<p>在过去的这些年，我经常会想，如果当初我勇敢一点，向她表露心迹的话，结果会不会不一样。可惜没有如果，甚至在性取向觉醒之后，我似乎在一条没有终点的道路上，越陷越深。而䍃泽，则成为了我灯塔一样的存在，提醒着我返航的方向。</p>
<p>2020年下半年的时候，看到了她定位在上海的朋友圈，寒暄之后，得知她已在上海工作半年。能够在新城市重逢，我们都很开心，当下便约定见面聊一聊。</p>
<p>我带着一束花，辗转几趟地铁，终于在美罗城的门口见到了她。她把头发剪短了，还是很漂亮。“Hi，好久不见。”</p>
<p>我们聊了很久，从以前的糗事，到毕业以后这几年各自的经历。不可避免地谈到了感情，当得知她早已与男朋友分手的时候，我的心跳一阵加速——也许，我还可以再努力一次。</p>
<p>分别的时候，我们约定下次一起去西湖——那是她一直想去却没有成行的地方。</p>
<p>几周过后，我们去到了杭州。那天的天气很好，眼前的西湖美不胜收，依稀可以看到远方连绵起伏的重山，阳光打在波光嶙峋的湖面上，漂泊的船只就像是山的影子。我脑中想起了东坡先生的旷世名句，“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜”。我望向身边的䍃泽，仔细和记忆中的样子相对比，似乎没有什么变化，但总感觉哪里有些不一样。</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="/images/34e03bec1383d2637108aee16ade3c.jpg#center"
         alt="@王北洛"/> <figcaption>
            <p>@王北洛</p>
        </figcaption>
</figure>

<h2 id="所以爱会消失对吗">所以爱会消失对吗</h2>
<p>我们相约跨年。</p>
<p>这是我的第二次机会，我早早地准备好了礼物，并想好如何在新年零点的时候向她表白。</p>
<p>由于她工作比较忙，跨年夜当晚，我们约在了她公司附近碰面。那天的天气很冷，冷冽的寒风吹个不停，把为了耍帅只穿了一件夹克的我冻出了一团鼻涕。</p>
<p>从吃完晚餐到电影开始还有一段时间，闲逛时发现了一整排抓娃娃机，旁边围满了情侣。䍃泽提议我们也去试一下，我欣然同意。50块钱20个币，我们都是抓娃娃的新手，感谢非酋保护算法，让我们一人抓到了一个。</p>
<p>我抓到了个狗狗玩偶，她抓到了一只小熊，我们各自送给了对方。</p>
<figure class="align-center ">
    <img loading="lazy" src="/images/BED784B0-4D42-4953-965F-F9F714ACA068.jpg#center"
         alt="@王北洛"/> <figcaption>
            <p>@王北洛</p>
        </figcaption>
</figure>

<p>电影开场之后，我愈发紧张起来。我终于意识到哪里不对——十年前的我爱上了十年前的她，爱而不得的痛苦一直影响着我，也许她一直没有变，只是</p>
<blockquote>
<p>为了她而失魂落魄的那个自己</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>早已不再是如今的我</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而往者</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>并不可谏</p>
</blockquote>
<p>于现在的我而言，她依旧是一座灯塔，但是</p>
<blockquote>
<p>灯塔，只有在返航的时候才能看到</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而我，</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>早已无法回头</p>
</blockquote>
<p>零点的时候，影厅里一阵骚动，身边的情侣开始拥抱、接吻，我轻声对䍃泽说了一句，</p>
<p>“新年快乐！”</p>
<p>“你也是！”</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>