<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>世界上另一个我 on 王北洛写字的地方</title><link>https://www.beiluowang.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E5%8F%A6%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%88%91/</link><description>Recent content in 世界上另一个我 on 王北洛写字的地方</description><image><url>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</url><link>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>**Copyright © 2021 - 2023 Beiluo Wang, All Rights Reserved**</copyright><lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2022 22:04:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.beiluowang.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B8%8A%E5%8F%A6%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%88%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>世界上另一个我，如果我能再勇敢一点</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/08/another-beiluo-braveman/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 22:04:31 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/08/another-beiluo-braveman/</guid><description>我们分手了，在依然相爱的时候。 事情发生得很突然，但分开的念头却在我心中盘旋了很久。一场看起来不会有任何结果的感情，究竟该不该维持下去，我问他</description><content:encoded><![CDATA[<p>我们分手了，在依然相爱的时候。</p>
<p>事情发生得很突然，但分开的念头却在我心中盘旋了很久。一场看起来不会有任何结果的感情，究竟该不该维持下去，我问他，他说那就到这吧。</p>
<p>我很想说，也许我们可以再一起努力一下。犹豫了一会儿，还是放弃了。对于未来，我总是抱以悲观的看法，我不敢去冒险，即便我真的很想和他在一起。</p>
<p>作为一个胆小鬼，我不由得想，如果我能够再勇敢一点，我们的未来会是怎样？</p>
<h2 id="世界上另一个我如果我能再勇敢一点">世界上另一个我，如果我能再勇敢一点</h2>
<p>如果我能够再勇敢一点，现在我就会给他发信息，“宝贝，我们再一起努力一下好不好？”</p>
<p>我会邀请他来我的城市，在我几十平米的出租屋里，过上几天同居生活，像普通情侣一样。床虽然不大，两个人挤一挤绰绰有余。我会把他搂在怀里，用下巴感受他硬挺的头发，在他入睡以后，轻轻亲吻他的额头，道一声晚安。然后一起睡去。</p>
<p>我们会在早上七点半的闹钟响起之后再赖一会儿床，然后迷糊糊的他强行被我带去吃早餐，同样的饭团加美式，不过现在变成了双份。饭后我们恋恋不舍地分开，我去上班，他回家补觉。我的工作效率会变得尤其高，为了晚上不用加班，能够早点回去陪他。</p>
<p>晚上我们会一起在家里看电影，不用再像以前一起忍受经常掉线的Plex一起看，也不用因打字回复消息而分神——我们就在彼此身边。我们会看那些他曾因过于伤感而不忍去看的电影，因为，现在我就在他旁边。</p>
<p>周末，我们会去爬山，去骑行，去游乐场，去做那些爱做的事情。</p>
<p>短暂的同居生活过后，我们回到了各自的城市，回归原来的生活。但只要有空闲，我们就会见面。在不同的季节，不同的城市，不变的，是同样的两个人。</p>
<p>每次分离，我们虽然不舍，但都对未来充满了期待。期待下一次见面，期待每一声早安。</p>
<p>即便面临很多困难，我们仍不离不弃，<strong>因为，只要有爱，就有希望。</strong></p>
<hr>
<p>幸运，是给勇敢者的嘉奖。胆小鬼的我，只能独自在这漫漫长夜中，对着杯中酒，做起了属于勇敢者的梦。</p>
<p>你祝我幸福，这幸福，我哪里配得上。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>世界上另一个我，如果我没有向他表白</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/04/another-beiluo-rationalmale/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 08:46:13 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/04/another-beiluo-rationalmale/</guid><description>诸钩发了条朋友圈，大意是自从上海封控以来，已经瘦了十几斤。一阵心疼，我忙不迭地送上关心。几小时后，一条新的舔狗日记诞生了—— 舔狗日记：心动男</description><content:encoded><![CDATA[<p>诸钩发了条朋友圈，大意是自从上海封控以来，已经瘦了十几斤。一阵心疼，我忙不迭地送上关心。几小时后，一条新的舔狗日记诞生了——</p>
<blockquote>
<p>舔狗日记：心动男孩发了条朋友圈，屁颠屁颠地跑去评论，一个小时之后收到了一条统一回复。没忍住又评论了一条，杳无音信。他可能是手机没电了吧。</p>
</blockquote>
<p>虽然有自嘲的部分，但被忽视之后内心的苦闷是不言而喻的。在确认他平安无事之后，我开始幻想：如果当初我没有在一时冲动之下向他表白，现在的我们会是怎样？</p>
<h2 id="如果我没有向诸钩表白">如果我没有向诸钩表白</h2>
<h3 id="2019">2019</h3>
<p>在2019年的夏天，台湾自由行突然宣布即将取消的时候，我一定会抓住这个现在看来也许是最后的机会，约上诸钩，来一场说走就走的赴台旅行。我们会从浦东机场出发，经过两个小时的飞行到达台北，而后从北向南，走走逛逛。我们会在七星潭的海边拍下我们的第一张合照，我把它设成两个人聊天窗口的背景，每一次点开，都能看到正在傻笑的两个人。</p>
<h3 id="2020">2020</h3>
<p>我们会一起看完更多的电影，在春节回乡分别前去吃一顿奢侈的晚餐，约好来年再见。突如其来的疫情打乱了所有人的计划，隔离在家的我们会相约一起打王者荣耀。我每天早上醒来第一件事便是进入游戏，为他赠送金币，连续数十上百天没有间断。我会为他苦练射手，在他盾山的保护下疯狂输出。</p>
<p>面临毕业的他在疫情缓和后早早地回到了学校，准备大论文和答辩，而我也会以在家工作效率太低为由申请返校。我们会在清明节前后重聚，虽然没有办法再随意离开学校吃饭看电影，但能够相伴在一起，我已经十分满足。毕业流程复杂繁琐，愈发严苛的论文质量要求也让人头大，我们会在每天晚上绕着学校散步。五公里的路程，踩着月光，一点儿也感觉不到漫长。我会送他到宿舍楼下，在独自回去的路上，回味着他身上汗水的味道。</p>
<p>在诸钩毕业快要离校的时候，我会十分悲伤，也许会再次产生向他表白的想法。幸运的是，在冲动之前，我梦到另外一个世界的我们，因为一场失败的表白而感情破裂，渐行渐远——那是我不愿承受的后果。两个人待在一起的时候，无论以什么身份，都是我最快乐的时光。也许离别终究会到来，我只希望那一天越晚越好。</p>
<p>我们迎来了一阵分别，在诸钩踏上工作岗位的时候。我会开始准备实习，不再惧怕来自导师的压力。当一个人心中有着坚定目标的时候，所有的阻碍都变成了纸老虎。找到一份互联网公司的实习，努力转正，在毕业以后与诸钩一起留在上海便是我的目标。我相信自己一定可以实现。</p>
<h3 id="2021">2021</h3>
<p>毕业以后，虽然没有就职在同一家公司，但我们仍旧合租在一起。我们会在每天早上共进早餐，大部分时间是从便利店买的咖啡和三明治，然后坐上各自方向的地铁前往公司。晚上到家时已是深夜，有时候是我早，有时候是他早，但晚归的人总能吃到一份温度刚好的夜宵。不忙的时候，周五晚上我们会提前结束工作，尽早离开公司，先去找一家不用排队的网红餐厅吃上一顿，然后去看场电影。虽然2021年的院线电影质量很差，但我们仍旧乐此不疲。</p>
<p>不用加班的周末，大部分时间是在床上度过的，平日里巨大工作压力下疲惫的身体需要靠睡眠来修补。好在两个人都还年轻，一觉醒来又是生龙活虎。</p>
<h3 id="2022">2022</h3>
<p>当公司通知居家办公的时候，没有人会想到上海的这一波疫情会如此严重。在日复一日的核酸检测和频频出现的令人悲观绝望的新闻中，我愈发觉得上海这座我已经生活了六七年的城市变得陌生起来。她身上令我着迷的秩序和包容几乎荡然无存，有无数个瞬间我以为自己在做梦，但小区里不断飘荡的警报声又在不断地提醒着我这就是现实。</p>
<p>有一天晚上，我们就着一包花生米喝完了几罐仅存的啤酒，看着眼前的诸钩，已比几周前消瘦了不少，眼眶不禁一酸，对他说：&ldquo;真不知道如果没有你在身边，我该怎么办&rdquo;。</p>
<p>&ldquo;是啊！&ldquo;诸钩附和道，&ldquo;真不知道如果没有你在身边，我该怎么办&rdquo;。</p>
<h2 id="相关阅读">相关阅读</h2>
<h3 id="关于诸钩">关于诸钩</h3>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/01/man-in-memory-zhugou/">记忆边缘的人，诸钩</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/01/poem-cloud-rose-garden/">诗云，蔷薇园</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/03/unsent-letters-zhugou/">多情情寄阿谁边，诸钩</a></p>
<h3 id="关于世界上另一个我">关于世界上另一个我</h3>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/another-beiluo-badguy/">世界上另一个我，如果我是一个坏小孩</a></p>
]]></content:encoded></item><item><title>世界上另一个我，如果我是一个坏小孩</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/04/another-beiluo-badguy/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:46:23 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/04/another-beiluo-badguy/</guid><description>在《那些年，我们一起追的女孩》中，有一段台词，我一直念念不忘： 你相信有平行时空吗？ 或许，在世界另一头，我们是在一起的。 真羡慕他们啊！ 我也经常</description><content:encoded><![CDATA[<p>在《那些年，我们一起追的女孩》中，有一段台词，我一直念念不忘：</p>
<blockquote>
<p>你相信有平行时空吗？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>或许，在世界另一头，我们是在一起的。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>真羡慕他们啊！</p>
</blockquote>
<p>我也经常会想，会不会在另外一个时空中的我，过着与现在截然不同的生活。</p>
<p>人生充满了选择，每一个选择都代表了一种可能。过往的所有选择造就了现在的自己，有收获，也有遗憾。我从不后悔过去的选择，但仍忍不住去想，&ldquo;如果我……&quot;，现在会是如何？</p>
<hr>
<h2 id="如果我是一个调皮捣蛋的小孩">如果我是一个调皮捣蛋的小孩</h2>
<p>我本就不爱上学，因为作业太多，老师很凶。如果我是一个调皮捣蛋的小孩，我会在一年级的时候装病不去学校，等到装不下去的时候再偷偷逃学。我会把不及格的考卷藏在书包的最底层，全然不顾父母的期盼和责备。我会放学之后不着家，和村里的小伙伴一起去河里摸虾。会因为一点小事情打架打得鼻青脸肿，但一滴眼泪都不会留，因为早就已经习惯了。</p>
<p>这样下去我肯定考不上高中，更不要说去念大学。我会在初中二年级的时候被职业学院招生的老师用&quot;学校拥有全市最快的网速&quot;骗去读中专，整日上网泡吧，在浑浑噩噩中混到毕业，在刚刚成年的时候背井离乡去大城市打工。我不再调皮捣蛋，因为那是小孩子才有的权利，社会在不早不晚的时候教会了我责任和承担。</p>
<p>我也许会去上海，那里有电子厂，有富士康的工业园。我会在休假的时候乘坐地铁11号线到迪士尼乐园，因为中国大陆仅此一家，听说那里是&quot;世界上最快乐的地方&rdquo;。我会在售票处徘徊很久，咬了咬牙、跺了跺脚，还是没有办法下定决心购买一张五百多元的门票——那可是要加班一周才能换回的工资。我会在迪士尼小镇转到晚上九点，在建筑物的遮挡下抬头望向被烟花照亮的天空，窃取着不属于我的狂欢。</p>
<p>打工三五年，在大城市看不到任何未来，我会选择回到老家，在安检员鄙夷的眼神中拖着两个编织袋离开上海。我会用攒下的工资和父母辛劳半辈子的储蓄在县城边缘按揭贷款买下一套三室两厅的房屋。我想一定会是高层，因为我喜欢从高高的地方向远处张望，看向目光的极限，那是天地交界的地方，我喜欢那无限延伸的光亮。</p>
<p>电子厂的手艺在小县城没有任何用处，我会重新成为一名学徒，跟从同乡的大伯在工地上学开挖掘机。那些年头，各处各地都在搞基建，小至民房重修，大至楼盘开发，都离不了挖掘机。在工地上，少不了和工头一起喝酒，我会和他们一起吹牛，讲荤段子，白的啤的混在一起，猛吸一口香烟在空中吐出一个漂亮的白圈。我会满脸横肉，大腹便便。</p>
<p>2022年4月份，当新冠疫情席卷上海的时候，我已经拥有了自己的挖掘机，甚至还雇了人替我开车，我每天的生活就是跑工地接活和催收工程款。看着抖音上浦东封城后种种乱象的短视频，恶狠狠地留下一句评论：</p>
<p>&ldquo;活该，谁让他们看不起外地人！&rdquo;</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>