<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>镜花水月 on 王北洛写字的地方</title><link>https://www.beiluowang.com/tags/%E9%95%9C%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E6%9C%88/</link><description>Recent content in 镜花水月 on 王北洛写字的地方</description><image><url>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</url><link>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>**Copyright © 2021 - 2022 Beiluo Wang, All Rights Reserved**</copyright><lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 08:44:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.beiluowang.com/tags/%E9%95%9C%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E6%9C%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>镜花水月，虫儿（一）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 08:44:36 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/</guid><description>序 &amp;ldquo;我恨你！当初为什么要来招惹我&amp;rdquo;，虫儿摔门而去！ 我苦笑一声，躺在酒店的床上，大脑一片空白，呆呆地望着天花板上的的灯</description><content:encoded><![CDATA[<h2 id="序">序</h2>
<p>&ldquo;我恨你！当初为什么要来招惹我&rdquo;，虫儿摔门而去！</p>
<p>我苦笑一声，躺在酒店的床上，大脑一片空白，呆呆地望着天花板上的的灯光，亮得刺眼，眼前的一切逐渐变得模糊起来。</p>
<p>我知道，这一次，我们两个人是真的结束了。</p>
<h2 id="一">一</h2>
<p>当我百无聊赖地划动着手机屏幕上交友软件中的一张张照片的时候，我发誓，我并没出轨的想法——我只是想在日渐平淡的婚姻生活中找些乐子，看看身边的&quot;同道之人&quot;。左划是无感，右划是喜欢。小县城人口本就不多，再加上思想大多比较保守，来来回回刷到的都是那几个和我一样的已婚中年男人。婚后我始终洁身自好，也无意与他们接触，所以一连串的都是左划。穷极无聊之间，屏幕上突然出现一张截然不同的照片——那是一个年轻人，刚刚二十岁的样子，理着寸头，青涩的胡茬挂在唇边，隔着屏幕对着我坏笑。我愣了一下，停下了正欲向左划动的手，神使鬼差地划向了右边，划开了我们两个人兜兜转转的五年。</p>
<p>手机一阵震动，弹出一个提醒&quot;你和虫儿互相喜欢了对方，开始聊天吧～&quot;</p>
<p>我正想着该如何开始这段对话，孩子的哭闹声打断了我的思路。我赶忙把手机放在一旁，去照看刚从熟睡中醒来的女儿。生活中的琐事太多，等到再次打开软件已经是三天以后了。十几条未读消息，全是来自虫儿。&ldquo;你好呀！&quot;，&ldquo;去哪里了？&quot;，&ldquo;在？&quot;……几乎每隔几个小时他都会发来一条信息，我感到一阵愧疚，赶紧回了一句&quot;在呢，最近家里比较忙，不好意思😬&rdquo;</p>
<p>我一边翻看着附近的人一边等待着他的回复，没过一会儿，便收到了他的消息。从聊天中得知，他是放寒假回家的大学生，也难怪之前从来没有在软件上见到过他。我也告诉了他我的情况，但也许是感觉多一事不如少一事，也许是怕他对我有不好的想法，我刻意隐瞒了自己的婚姻状况。虽然我始终不愿意承认自己是在骗婚，在婚前婚后也从来没有和任何男人有过感情纠葛，但对同性有着天然的好感和欲望这件事，却是我没有办法控制的。</p>
<p>随着两个人交流的深入，我对屏幕对面这个小了我六七岁的男孩产生了复杂的感情。我喜欢他直来直去甚至显得有点傻乎乎的性格，喜欢他言语间的真诚，更不用说干净可爱的外观正是我偏爱的样子。为了不错过他的消息，手机一贯保持静音的我一有时间便打开通讯软件查看信息。在繁杂的工作和苦闷的生活中，他逐渐成为了我内心的一个依靠。在他面前，我不再需要做一名忠实的丈夫、可靠的父亲、听话的儿子或者是一名勤勉的员工，我可以随心所欲地说出自己内心真实的想法，从现实的泥潭中挣脱出来，获得片刻的喘息。他就像是黑夜中的一束光，照在深埋在井底的我眼前，那是代表了解脱的希望。</p>
<p>我越来越渴望能够见他一面，当他的假期结束即将返校的时候，这种渴望几乎变成了一种执念。我仔细地计算着他返校的日子，我工作和值班的时间，以及家中大大小小的事务。终于发现可以在他离开的前一天，利用妻子带女儿去游泳的半天时间去见他。</p>
<p>邀约的信息发出之后，我紧张地在心中默念，&ldquo;一定要同意，我没有别的机会了&rdquo;。几个呼吸之间，很快得到了他确认的答复。我欢喜若狂，感觉平日里面目可憎的领导都变得和善起来。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，奥德赛</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/02/through-the-mirror-odyssey/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 16:29:28 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/02/through-the-mirror-odyssey/</guid><description>当手机弹出他微信消息提醒的时候，我正在召唤师峡谷浴血奋战，7-0的拉克丝所向披靡，游戏局势一片大好。心跳一阵加速，思绪被打乱，脑子里全是和他</description><content:encoded><![CDATA[<p>当手机弹出他微信消息提醒的时候，我正在召唤师峡谷浴血奋战，7-0的拉克丝所向披靡，游戏局势一片大好。心跳一阵加速，思绪被打乱，脑子里全是和他的过往片段，再也没办法专注游戏，在队友的疯狂问号中草草结束了游戏。拿起手机，打开了那条消息，是一个指向Telegram的链接。</p>
<p>太久没有联系，微信聊天记录也被我删了个干净，孤零零的一串链接安静地停留在对话框里。点进去之后，“Odyssey+，注册Emby私人账户”。我感到一阵恍惚——原来他一直都还记得。</p>
<h2 id="相遇总是漫不经心">相遇总是漫不经心</h2>
<p>在2018年的秋天，我们相遇在县城里的唯一一家店电玩店，我买到了店里最后一份《刺客信条：奥德赛》。看着迟到赶来的他一脸懊悔的样子，我开玩笑地说，“来我家一起玩呀！”没想到他一口答应了下来。</p>
<p>仿佛回到了小时候和朋友一起玩小霸王的时光，一个人操作，另外一个在旁边观看和指导，两个人都很过瘾。沉迷在游戏中时间总是过得很快，天色渐晚，我送他出门的时候，已是深夜。月朗星稀，看着他离开的背影，我突然想起来我还不知道他的名字，冲他喊道，</p>
<blockquote>
<p>你怎么称呼啊？</p>
<p>—— 我叫奥德赛！</p>
<p>切！那我还是奥德赛plus咧！要再来玩啊！</p>
<p>—— 一定会的！</p>
</blockquote>
<p>游戏的流程很长，几乎每个周末，我们都会凑在一起玩游戏，一起在附近的小摊吃饭，偶尔还会去球场上踢会儿球。我早已忘记了游戏的内容，却清晰地记得和他相处的每一个细节，他打BOSS遭遇连续失败时皱起的眉头、运动后被汗水浸湿的后背，我都历历在目，仿佛近在眼前。</p>
<h2 id="在最好的时光相爱">在最好的时光相爱</h2>
<p>初冬的一场大雪给大地裹上了银装，在夕阳的映照下，又镶上了一层金边，空气中弥漫着沁凉的味道。我们并排走在球场旁的小道上，脚下的积雪咯吱作响，我第一次感到内心有一团不断上升的火，想要牵起他的手，想要拥他入怀中。我忍住了，在当时的认识里，这是一件很变态的事情。</p>
<p>但是，后青春期的感情是炙热的，欲望的火苗一旦燃起，在电光火石间，如火燎原。他开始频繁的、不受控制的出现在我的性幻想里，从坚硬滚热的阳具中喷涌而出的，是我对他寸积铢累的爱。</p>
<p>我为自己的肮脏的思想感到羞愧，却又无能无力。一边在内心唾骂自己，一边又近乎疯狂地渴望着他的身体。我不再主动联系他，因为我不知道该如何去面对自己的内心。</p>
<p>在巨大的心理压力下，我病倒了。高烧之下，躺在床上，眼前的世界天旋地转。恍惚之间，我开始听到他的声音，闻到他的味道，睁开眼却看不到他的身影——一切都是梦中幻像。直到有一天，那幻象竟出现在了我的眼前，如呓语一般，我对着他把心中的苦闷、不安与欲念和盘托出。突然，我感到一阵温热，我们的嘴唇贴在了一起，呼吸着彼此的气息——原来在四目相对的时候，能从对方的眼睛里看到自己。</p>
<p>等我清醒过来的时候，我看到了躺在枕边的他，这可能是我一生中最幸福的瞬间。</p>
<p>我们恋爱了，我们在对方身上找寻到了觉醒性取向的最后一块拼图，作为彼此的初恋，我们都是幸运的。</p>
<p>我们开始频繁地做爱，尝试各种从日本教育片中学来的新体位。没有固定的角色划分，不管是进入还是被进入，当两人结合在一起的时候，我能感受到来自于灵魂深处的满足和共鸣。激情过后，我喜欢紧紧地把他抱在怀里，实实在在地感受他的存在。他喜欢在我的脖子上、胸上、大臂上种下草莓，切切实实地留下他的印记。他承载了我所有关于美好性爱的感受和记忆。</p>
<p>我们还会用电影填满我们激情外的时间空缺，随主角们一起，看遍世界的风景，感受百态的人生，就好像我们生生世世都在一起一样。</p>
<p>看完《毒液》的那一天，我想要吃掉他，或者被他吃掉，把我们的血肉融在一起，再也无法分开。</p>
<h2 id="我们的选择">我们的选择</h2>
<p>在闭塞的小县城里，没有人会不结婚，更没有两个男人会在一起。我们的相遇，是幸运，也是不幸——如果没有相遇，也许我们一生都不会自我觉醒；如果没有相遇，我们也会像大多数人一样，早早地娶妻生子，再也无需在意世俗的眼光。</p>
<p>他长我几岁，所以更早地迎来了家庭的压力。作为独子，他承载了整个家庭关于传宗接代的殷切期盼。随着年龄的不断增长，他眼神中的焦虑和忧郁也与日俱增。</p>
<p>在他三十岁生日的那一天，我们照例重温了《天堂电影院》，影片结束之后，我对他说，“真想和你一起看遍这世界上所有的电影。”他没有说话，紧紧地埋在我的怀里，仿佛是在涕泣。</p>
<p>第二天一早，在我熟睡的时候，他走了。留下了一张字条：</p>
<blockquote>
<p>我们不能再这么下去了</p>
<p>我想要作为一个正常人去生活</p>
<p>对不起</p>
</blockquote>
<p>不久之后，听闻了他即将结婚的消息，我包了一个红包，和《刺客信条：奥德赛》的游戏光盘一起寄给了他，署名是“奥德赛plus”。</p>
<p>我们再也没有了联系。</p>
<h2 id="永远的奥德赛">永远的奥德赛</h2>
<p>数年之后，当他的微信消息再次响起的时候，原来他发来的是一个名叫“Odyssey+”的影视库，我明白了他的用意——他在以另外一种形式满足我当年的愿望——一起看遍这世界上所有的电影，虽然我们的枕边人早已不再是对方。</p>
<hr>
<p>作者注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>