<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>镜花水月 on 王北洛写字的地方</title><link>https://www.beiluowang.com/tags/%E9%95%9C%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E6%9C%88/</link><description>Recent content in 镜花水月 on 王北洛写字的地方</description><image><url>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</url><link>https://www.beiluowang.com/logo_pixel_new.png</link></image><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>**Copyright © 2021 - 2022 Beiluo Wang, All Rights Reserved**</copyright><lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2022 09:12:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.beiluowang.com/tags/%E9%95%9C%E8%8A%B1%E6%B0%B4%E6%9C%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>镜花水月，虫儿（十，全文完）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-ten/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 09:12:38 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-ten/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 镜花水月，虫儿（四） 镜花水月，虫儿（五） 镜花水月，虫儿（六） 镜花水月，</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/">镜花水月，虫儿（四）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/">镜花水月，虫儿（五）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-six/">镜花水月，虫儿（六）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-seven/">镜花水月，虫儿（七）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-eight/">镜花水月，虫儿（八）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-nine/">镜花水月，虫儿（九）</a></p>
</blockquote>
<h2 id="二十九">二十九</h2>
<p>我们旧情复燃了。像是报复性补偿一样，我们开始频繁地约会，做爱，在各种地方——甚至有一次是在我家中，直至虫儿开学返校。关于过去和未来，我们避而不谈，珍惜在一起时的每一分钟，在那些时候，我们是完完全全属于对方的。</p>
<p>在分隔两地的日子里，我对虫儿的思念与日俱增，多次想要去找他，却始终抽不开身，只能通过语音、文字和视频的方式来稍稍缓解。就这么思念着，盼望着，暑假到了，我终于等来了我的虫儿。</p>
<p>一个多月的夏天，在一整年最热的那段日子，我们几乎每天都会见面，有时候只有下班回家路上的短短半个钟头，有时候我会趁在单位值夜班时偷偷溜走和虫儿一起待上一宿。</p>
<p>我感觉自己很幸运，家庭和虫儿我都得以拥有。那段时间，我心情极为舒畅，体重都提高了几公斤。</p>
<h2 id="三十">三十</h2>
<p>就这样，我和虫儿成为了寒暑假夫夫。我们的世界只有冬夏，没有春秋，我们的浪漫和羁绊写在了在每年最冷和最热的日子里。</p>
<p>日往月来，水流花落，就这样过去了近三年。虫儿变得越来越成熟，在时间的冲刷下当初的青涩已经慢慢褪去，成为了一个实实在在的大老爷们。而我，也在变慢慢变老，零星出现的白发和不断增长的肚腩都在提醒着我。</p>
<p>那年六月，是虫儿毕业的日子，我早早为他准备好了毕业礼物。四月份的时候，虫儿告诉我他准备签工作。勤奋好学的他收到了好几份录用通知，甚至还包括上海某头部互联网公司的职位，我替他感到开心。</p>
<p>没想到虫儿却告诉我他打算放弃其他工作，签约我们县城的一个民营企业，&ldquo;这样，我们就能每天都见面了&rdquo;。</p>
<p>那天晚上，我失眠了。我不得不去面对并承认那个我回避了无数次的事实：一直以来，我们之间的感情都是对虫儿的束缚。我自私地用所谓的爱作为枷锁抢占了虫儿近五年的时间，他本应遇到一个和他一样年纪的男孩，谈一场正大光明的恋爱，为了共同的理想和未来去奋斗。而不是昧着良心，顶着道德的压力，和一个大他数岁的已婚男人偷情多年。犯错的是我，付出代价的却是他。</p>
<p>面对未来，他现在选择无论怎么看都无异于自毁前程，而我，是那个亲手造就了这一切的人。</p>
<p>&ldquo;王北洛，做个人吧。&ldquo;我对自己说。</p>
<h2 id="三十一">三十一</h2>
<p>第二天一早，我跟单位请了假，直奔南京，去到了虫儿学校，找到了他。虫儿又惊又喜，带着我在校园里转了一整圈，带我看他吃饭的地方、上课的地方、打球的地方，还有每天和我视频的地方——那是一个不大的花园，名字叫&quot;蔷薇园&rdquo;，里面种满了各色叫不出名字的花，开得正盛，沁人心脾。</p>
<p>晚上我们在学校旁边的酒店开了房，前台看到是两个男的，分配了一间双床房，虫儿红着脸换成了大床房，在工作人员诧异的眼神中拉着我快速逃离了现场。</p>
<p>洗澡的时候，我仔细冲洗了后面，却总感觉没洗干净，折腾了很久才走出浴室。虫儿一脸用耐人寻味的表情看着我，&ldquo;呦，北洛，终于肯为小爷做0了，今天可真是个好日子呀！&rdquo;</p>
<p>&ldquo;别墨迹了，快来！&ldquo;我紧紧抱住了他，用力亲了他一下。</p>
<h2 id="三十二">三十二</h2>
<p>疼，钻心地疼，强烈的异物感让我忍不住想要把虫儿推开，但是我忍住了。我想要让虫儿在我身上留下痕迹，我想要让他成为唯一进入我身体的人。</p>
<p>结束之后，虫儿很兴奋，看来是已经期待了很久。</p>
<p>&ldquo;虫儿，我们到此为止吧。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;我们都在一起这么久了，该做的都做了，也没啥意思了。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;而且我的两个孩子也都大了，再这么下去我没法面对他们。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;说真的，我感觉两个男人在一起终究不是正道，你该找个女朋友了，别让家里人担心。&rdquo;</p>
<p>我躺在床上，自顾自的说着，不敢睁开演看他。</p>
<p>虫儿没有说话，从床上起身开始穿衣服。走到门口的时候，狠狠地朝我吼了一句，&ldquo;我恨你！当初为什么要来招惹我&rdquo;，随后摔门而去。</p>
<h2 id="终">终</h2>
<p>那天以后，我再也没有见过虫儿。</p>
<p>一天晚上，我下班回到家，儿子手里拿着一个信封向我跑来，&ldquo;爸爸、爸爸，虫儿是谁呀？&ldquo;竟是我之前为虫儿准备的毕业礼物，一直放在柜子里，被天性好动的儿子翻了出来。信封里面是两张2021年6月30日江苏大剧院演出的门票，还有一个书签，上面写着：</p>
<blockquote>
<p>亲爱的虫儿，</p>
<p>毕业快乐！祝你在未来的日子里， 自由自在，扶摇直上。</p>
<p>你会成长，会成熟，会成为你正在成为的人。我期待着。</p>
<p>永远爱你的，王北洛&rdquo;</p>
</blockquote>
<p>“爸爸，王北洛是谁啊？”——&ldquo;一个爸爸亏欠了很多的人。&rdquo;</p>
<p>“亏欠？你欠了他很多钱吗？”——“是的，爸爸欠了他很多钱。”</p>
<p>“很多，比一万块还要多吗？”——“比一万块还多很多。”</p>
<p>“啊？那岂不是你永远都还不完了！”——“对，爸爸欠他的，这辈子还不完了，只能下辈子接着还。”</p>
<p>（全文完）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（九）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-nine/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 20:24:06 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-nine/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 镜花水月，虫儿（四） 镜花水月，虫儿（五） 镜花水月，虫儿（六） 镜花水月，</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/">镜花水月，虫儿（四）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/">镜花水月，虫儿（五）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-six/">镜花水月，虫儿（六）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-seven/">镜花水月，虫儿（七）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-eight/">镜花水月，虫儿（八）</a></p>
</blockquote>
<h2 id="二十四">二十四</h2>
<p>妻子出院当天，我们面对面聊了很久，关于我们的婚姻，还有我这段时间的变化。对话结束的时候，“北洛，我知道你心思不在我这儿。”妻子难得心平气和地和我说话，“这个孩子要不要留，你来决定。”</p>
<p>多年来的默契让我明白了妻子的意思，她看似给了我机会，其实我别无选择。我的自私和任性，我对自己未来人生的憧憬和想象，在双方家庭的的殷殷期盼面前，不堪一击。</p>
<p>“宁萌，其他事情我会处理好。以后，我会全力照顾好你和两个孩子。”</p>
<h2 id="二十五">二十五</h2>
<p>拿出手机，我犹豫了很久，才鼓足勇气拨通了虫儿的电话。</p>
<p>“虫儿，有件事情我必须要向你坦白。在认识你之前，我就已经结了婚、有了孩子……”我终于把这句在心里埋藏了许久却不知该如何开口的话说了出来。</p>
<p>“我知道。”虫儿听起来很平静，“我们第一次见面的时候我就知道了，我看到了你手机的锁屏壁纸。”</p>
<p>“啊？那你为什么不拆穿我，为什么还愿意和我在一起？”虫儿的话出乎了我的意料。</p>
<p>虫儿沉默了一会儿，说：“那你又是因为什么抛妻弃子来南京找我？我和你一样，因为喜欢。我喜欢的是王北洛，无关他的身份。你现在告诉我这件事，是要浪子回头、迷途知返了吗？”</p>
<p>我本以为虫儿会暴怒，会责怪我，我也做好了窗户纸捅破之后虫儿离我而去的准备，甚至只做了这个准备。我想好了该如何乞求他不要在社交软件上拉黑我。我一时不知该如何回答，只能沉默着。</p>
<p>过了一会儿，虫儿叹了口气，说：“我可以像以前一样，装作不知道这件事。要不要再继续下去，你来决定。”随后便挂掉了电话。</p>
<h2 id="二十六">二十六</h2>
<p>那天之后，我没有再和虫儿联系，他也没有来找我，就像一切都未曾发生过一样。生活恢复到了原来的样子，按部就班地工作、生活，工作日早出晚归，周末陪孩子做作业或者在周边散心。几个月后，我父亲终于得愿以偿抱上了孙子，我也正式成为了两个孩子的父亲。生活压力一下子重了很多，但好在有双方父母的支持，日子总还过得去。</p>
<p>只不过一个人的时候，我总是会情不自禁地想到虫儿，那个我曾经心心念念的男孩。走在路上，经常把一些人认成是他，想要上前去打招呼，才发现是认错了人。老是忍不住点开他的微信头像，聊天记录定格在我从南京离开的那一天。虫儿的朋友圈仅三天可见，我点开了一次又一次，却从来没有看到过更新。好多次想发信息问他过得还好不好，却又不敢再去打扰，只能再一个字一个字地删掉。</p>
<p>在三十出头的年纪，我阳痿了，我再也无对任何人提起性致，不管是男还是女。</p>
<h2 id="二十七">二十七</h2>
<p>第二年正月十六，按照习俗妻子要带孩子回娘家，不过前天晚上下了罕见的大雪，道路不畅，也考虑到孩子太小，我们一家人便留在了家里。中午的时候，囡囡吵着要吃炸鸡，说下雪天最适合吃炸鸡，闹个不停。这么恶劣的天气指望外卖是不可能了，只能由我出门步行去买。</p>
<p>出门的时候天空中还在飘着小雪，落在白茫茫的大地上，马上就消失了，看不出一点儿痕迹。道路上的积雪被过往的车辆压得结结实实，表面凝结成了冰，稍有不慎便会滑倒，我小心翼翼地在路上走着。不巧的是，离家最近的一家炸鸡店没有营业，想来是还在休春假。在小县城里，只要不出正月就都算是过年。</p>
<p>为了不让女儿失望，我只能去更远的一家连锁炸鸡店，这种连锁店全国统一标准，大年初一都没有停业。道路越来越难走，两三公里的路我整整走了快一个小时，鞋子外面裹满了冰碴儿，里面却湿漉漉的，冻得脚几乎没有了知觉。就在我快走到炸鸡店门口的时候，我看到路边有一个熟悉的身影，顿时晃了神。</p>
<p>“虫儿？”我一时没忍住，叫出了声来。那道身影应声回头，和记忆中的样子不太一样，眼神不再那么明亮，也多了一丝憔悴，但确实是他。</p>
<p>虫儿有点诧异，许是没有料到会在这里碰到我，“嗨，北洛，好久不见。”</p>
<p>我们寒暄了几句，默契地没有提到之前的一切，相互问了问近况，便告别了，”虫儿，我先回去了，以后常联系”，“嗯，好。”</p>
<p>和虫儿分开之后，我满脑子全是之前和他在一起的片段，像电影一样闪回。我不断琢磨他刚才和我说过的每一个字，我说常联系，他说好——我感到身体的某个部分复活了。浑浑噩噩地回到了家中，走到门口的时候才意识到自己两手空空，忘了买炸鸡。只能借口说去了好几家炸鸡店都没有开门，丝毫没有注意到老婆若有所思的表情。</p>
<h2 id="二十八">二十八</h2>
<p>当天晚上，我做了个梦，梦到虫儿掉到了河里，水性不好的他在里面起起伏伏，我想要脱了衣服跳下河去救他，身上的衣服却怎么脱都脱不完，只能眼睁睁地看他消失在我面前。惊醒之后，一身冷汗把后背湿了个透。我拿起手机，熟练地找到虫儿的头像，点击，输入信息，发送，一气呵成，”有时间我们见个面吧“。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（八）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-eight/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:50:35 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-eight/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 镜花水月，虫儿（四） 镜花水月，虫儿（五） 镜花水月，虫儿（六） 镜花水月，</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/">镜花水月，虫儿（四）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/">镜花水月，虫儿（五）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-six/">镜花水月，虫儿（六）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-seven/">镜花水月，虫儿（七）</a></p>
</blockquote>
<h2 id="二十">二十</h2>
<p>激情过后，我们简单冲洗了一下，并排躺在床上，我搂着虫儿，用手指在他手臂上画圈。明天就是清明假期的最后一天了，回去之后不知道什么时候能够再见。我好希望明天不来，可以不用离开。胡思乱想着，我脑子里冒出一个疯狂的想法：</p>
<p>如果我离婚，就可以永远和虫儿在一起了。不再有隐瞒，也不再有伤害，我希望在一眼就能看到未来的人生道路上转个弯，去到我梦寐以求的方向。我可以净身出户，放弃一切，只要能够拥有虫儿。</p>
<p>就这么想着想着，我仿佛看到了自己人生的尽头，陪我到生命最后一刻的，是满头白发、眼神却依旧明亮的虫儿。真好啊，迷迷糊糊的，就这样睡着了。</p>
<h2 id="二十一">二十一</h2>
<p>第二天一早，天刚朦朦亮，我就醒了，虫儿还在我身边睡着。打开手机看了一眼，昨晚有多个未接电话，父亲和岳母都打了好几个，但是没有妻子的。我心里咯噔一下，意识到可能出事了，赶紧回拨过去，却没有人接。“要赶紧回去”，我心里想。</p>
<p>不忍叫醒虫儿，本打算悄悄离开，穿衣服的时候虫儿自己已经醒了，问我怎么不多睡一会儿。</p>
<p>我一时不知道该如何回答，借口家里有事，要回去处理一下，“不好意思虫儿，不能陪你回学校了，过两天我会再来找你。”</p>
<p>虫儿眼神了闪过一丝失望，低头想了一会儿说：“没关系，路上注意安全。”</p>
<h2 id="二十二">二十二</h2>
<p>买了最早的一班高铁，在打车去往车站的路上，我心里着急，一直催司机快一点，结果到车站的时候离发车还有半个多小时。候车的时候，我一直尝试和家里人联系，仍然没有回应。我想到了各种糟糕的可能，越想越怕，开始痛恨自己感情用事置家庭于不顾。千万不要发生不可挽回的事情，我祈祷着。</p>
<p>安检的时候，我摸了摸口袋，里面还有前天出发时放在兜里的避孕套。我这才意识到，昨天晚上虫儿给予了我多大的信任，我既感动又内疚。</p>
<p>像是在站在一个十字路口，我面临着一个艰难的取舍，一边是家庭，一边是虫儿，我不知道该如何抉择。昨晚恍惚间出现的那个场景又一次出现在了我的脑海里，我问自己，到了自己生命的尽头，我希望陪在身边的人会是谁？</p>
<p>一切顿时变得清晰明了了起来。“回去之后我要离婚”，我下定了决心。</p>
<h2 id="二十三">二十三</h2>
<p>终于打通了家里人的电话，是岳母接的，她说昨天晚上妻子不舒服，现在在医院，让我直接过去，没和我多说，便挂掉了电话。我又急又怕，下了高铁赶紧去医院，去到病房的时候发现我父母也在。</p>
<p>正想开口问一下情况，父亲一脚踹了过来，“你他妈的给我跪下！”这是成年以后父亲第一次打我，我没有反应过来，结结实实地挨了一下，趔趄着倒在了地上。</p>
<p>父亲还想继续踢我，被岳母拦住了。母亲赶紧把我拉到外面。</p>
<p>母亲告诉我，宁萌昨天晚上胸闷头晕，被送到了医院，全家都联系不上我。算了一下时间，那会儿我正在和虫儿在浴室里激情，之后根本没看手机。见我脸色难看，母亲忽然笑了起来，说：“你不用担心，已经做过检查了，没有任何问题，情绪不好造成的，而且你猜怎么着——</p>
<p>检查结果发现宁萌怀孕啦！我们王家终于可以添个孙子了！”</p>
<p>犹如晴天霹雳，后面的话我一句也没有听清，双腿一软，直接倒了下去。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（七）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-seven/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 20:25:53 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/06/through-the-mirror-bug-seven/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 镜花水月，虫儿（四） 镜花水月，虫儿（五） 镜花水月，虫儿（六） 本部分内容</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/">镜花水月，虫儿（四）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/">镜花水月，虫儿（五）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-six/">镜花水月，虫儿（六）</a></p>
</blockquote>
<p><code>本部分内容涉及同性性行为描写，请谨慎阅读</code></p>
<h2 id="十七">十七</h2>
<p>就这样拥吻了许久，我们口水、汗水还有前列腺液糅合在一起，下身由坚硬变得绵软再重新挺立，我感到他成为了我身体的一部分。晚上睡觉的时候，我躺在床上翻来覆去睡不着，看着身边的虫儿，皎洁的月光打在他的脸上，均匀的呼吸下脸颊上的绒毛微微起伏着，怎么看都看不够。</p>
<p>不知道他有没有在做梦，他的梦里会不会有我。我胡思乱想着，在浑浑噩噩中睡去。</p>
<p>第二天一早，等我睁开眼的时候，虫儿已经不见了。心里一阵紧张，赶忙拿起手机拨打他的电话，铃声从门外传了过来。我赶紧跑去开门，看到了手里拎着早餐一脸错愕的虫儿。他一把我推进去，随后关上了门，“王北洛，一大早就看到你耍流氓！”我这才发现自己一丝不挂，想到刚才门外走廊里还有过往的住客，顿时羞愧难当，解释道：“还不是一觉醒来发现你小子不见了，我还以为……”</p>
<p>“以为什么？”</p>
<p>“算了算了，快吃饭吧，我都快饿死了。”我拿起一根油条，塞进了嘴里，夸张地嚼了起来，打断了虫儿的追问。那时我才意识到，我是多么害怕失去他。</p>
<h2 id="十八">十八</h2>
<p>早饭过后，我们出门逛了逛。作为一个第一次离开小县城的“乡巴佬”，南京的一切都让我感到无比新奇。宽敞的马路，整洁的街道，数不清层数的高楼大厦鳞次栉比，在新街口地下通道里我甚至迷了方向，只能寸步不离地跟着虫儿。正值公共假期，城市里人流量很大，到处都很嘈杂，让我很不适应。</p>
<p>虫儿看出了我的不安与烦躁，提议去看电影，选了苏有朋执导的《嫌疑人X的现身》。在近两个小时的电影中，我一直拉着虫儿的手，一刻也没有松开。荧幕反射出微弱的亮光，我看不清他的脸，但是我的掌心不断传来他手指血管上的脉搏，和我的心跳一起，如鼓琴瑟，弦歌不绝。</p>
<h2 id="十九">十九</h2>
<p>电影院离住处有些远，回到酒店房间的时候已几乎是深夜。趁虫儿洗澡的功夫，我往家里座机打了个电话，没人接，看来妻子还没有回家，我放下心来。</p>
<p>浴室是半透明的，在灯光的照射下我可以依稀看到虫儿的身影，健壮挺拔的躯体在朦胧中更加撩人，我感到口干舌燥，欲望之火熊熊燃烧了起来。我急不可耐地脱光了衣服，在水声的掩盖下走进了浴室。</p>
<p>虫儿正背对着浴室的门冲洗头发，我悄悄地走到了他的身后，轻轻抱住了他，已然挺立的阳具刚好顶到他臀部中间。虫儿被吓了一个激灵，察觉到是我之后，佯怒拿手肘向后捶了我一下，“王北洛，你好怪！”。“嘿嘿，我肚子上肉多，一点都不疼。”我死皮赖脸起来，下身在他臀部来回磨蹭，“虫儿，我想要你。”</p>
<p>“我没做过，也不知道自己是1还是0，”虫儿不好意思起来：“你真想的话，我们可以试试。”</p>
<p>得到了虫儿的应允，我下身的动作更加放肆起来，以洞口为中心，不断尝试着向内挺进。我们两个人都没有同性性经验，没有扩张，仅靠着前列腺分泌物的润滑，努力了许久也仅仅进入了半个龟头，而虫儿已经因为强烈的不适而耳红面赤。看着他痛苦的样子，我不忍心，想要放弃。虫儿却坚持让我继续下去：“没关系北洛，我还好，为了你我愿意。”</p>
<p>我感到眼眶一阵湿润，心底也有一股热流。不论是在家庭中，还是在工作单位，作为父亲和丈夫、作为基层员工，我大部分时间都处在一个付出者的角色中，鲜少有人替我考虑，更别提为我牺牲。在虫儿这里，我得到了久违的关爱和重视，我想为他赴汤蹈火，我愿意为他死去。</p>
<p>在心底热流的冲击下，我用力一挺，终于全根没入了虫儿的身体，实现了我们的第一次交合。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（六）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-six/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 17:28:44 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-six/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 镜花水月，虫儿（四） 镜花水月，虫儿（五） 本部分内容涉及大量同性性行为描</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/">镜花水月，虫儿（四）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/">镜花水月，虫儿（五）</a></p>
</blockquote>
<p><code>本部分内容涉及大量同性性行为描写，请谨慎阅读</code></p>
<h2 id="十五">十五</h2>
<p>我们四目相对，从彼此的眼神中感受到了相同的欲望。虫儿衬衫上的衣扣被我一个个解开，露出了他挺拔的胸膛。胸口的两点虽然小小的，却已然硬挺了起来，在粉红的乳晕下显得尤为突兀。</p>
<p>我吞了吞口水，张嘴吸住了其中一边的胸口，用舌尖舔舐、转圈，感受着它的轮廓和形状，有着丝丝汗水的咸味，我却甘之如饴。手也没有闲着，隔着裤子揉搓他的下身。虫儿搂着我的脖子，随着我的节奏沉沉地喘息。</p>
<p>当我吸吮另外一边胸口的时候，用手摸索着半褪下他的裤子，一根笔直坚硬的物什弹了出来，啪得一声打在了虫儿的肚皮上。没有了外物的阻隔，我用手来回抚摸着虫儿微微颤抖的阳具，指肚在暴起的青筋上轻轻划动，我感觉到狂热和激情正在其间肆意奔涌。</p>
<p>在我的吸吮下，虫儿的胸口两边各散发出一片红晕。凸起的两点在口水的滋润和舌头的啃噬下带上了些许血色，红艳欲滴。顺着胸口，经过肚脐，我的舌尖慢慢向虫儿的下身划去，小腹上不胜繁茂的绒毛刮在我的鼻子上，痒痒的。继续向下，是饱满圆润的龟头，一缕明亮滑腻的液体已从中间的小口渗出，我忍不住用力嗅了一下，淡淡的腥咸混合着肥皂的味道——这小子，来之前肯定刚洗过澡。</p>
<p>我一口含住，一股比闻起来腥秽数倍的味道充满了口腔，我本能地想要吐出来，但虫儿的阳具在我口中突然开始更加剧烈地勃起——Harder Than Harder——这突如其来的变化让我忘却了生理上的不快，强烈的情欲如野火燎原般占据了我的大脑。我更加用力地上下吞吐、吸吮，双手抱着虫儿坚挺的臀部来回揉搓。</p>
<p>不知过了多久，我的嘴巴逐渐开始麻木的时候，虫儿突然抓住了我的头，用力向下按去，然后——一股股腥膻又浓浊的精液刚劲有力地射向了我口腔的最深处。</p>
<h2 id="十六">十六</h2>
<p>强烈的呕吐感让我开始剧烈的咳嗽，虫儿拍打着我的背部帮我缓解。过了好久一阵，呕吐感才开始慢慢消退，嘴里充满了消毒液，或者说是石楠花的味道。见我好些了，虫儿一脸内疚地看着我，说：“北洛对不起，我一下子没忍住就……”</p>
<p>看着虫儿可怜巴巴的样子，我心里仅存的一丝不快也荡然无存，把他搂到面前，问：“你想不想知道你自己是什么味道的？”</p>
<p>“啥？”，虫儿愣了一下。</p>
<p>趁他不备，我吻住了他的唇，撬开他的双齿，伸入他的口腔。我们的舌头交错，口水相互混合，牙齿碰撞在一起，他中有我，我中有他。虫儿刚刚消退的小兄弟开始重新抬起头，他解下了我围在腰间的浴巾，露出了我那同样坚挺的下身。两个人的阳具伴随着亲吻，来回碰撞，往复拍打，就像是在击剑，只不过彼此间没有胜负，只有渴望。</p>
<p>这是我生命中最特别的一次性经历，从头到尾都没有进入生理上的高潮，在虫儿射入我口腔的那一刻，灵魂像是离开了身体，进入了宇宙的尽头，感受到了前所未有的满足。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（五）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 08:38:38 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-five/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 镜花水月，虫儿（四） 十一 &amp;ldquo;南京南站就要到了，请各位旅客整理</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/">镜花水月，虫儿（四）</a></p>
</blockquote>
<h2 id="十一">十一</h2>
<p>&ldquo;南京南站就要到了，请各位旅客整理好自己的随身物品到车厢两端等候下车……&rdquo;</p>
<p>不愧是省城，车站比我想象中还要大，还要明亮。走出车厢的时候我一时不知道该去向哪里，被人流裹挟着往前走，绕来绕去总算是到达了出站口。正当我四处张望着想要找个显眼的标识告诉虫儿位置的时候，&ldquo;北洛！&quot;，我听到有一个熟悉的声音在叫我的名字。是虫儿！</p>
<p>时隔数月，再次见到朝思暮想的虫儿，我激动得眼泪都快要流了下来。我真想一把把他搂在怀里，好好拥抱一下。可惜周围人太多，只能暗戳戳地捏捏他的手：&ldquo;你小子，怎么知道我在这儿？&rdquo;</p>
<p>&ldquo;我说是凭直觉你信不信？&ldquo;虫儿狡黠地说，&ldquo;其实是根据你出发的时间查了一下车次，出站口车站屏幕上会写。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;你可真是个小机灵鬼！&ldquo;我笑道，顺势揽过他的肩膀，并排走出了车站。</p>
<h2 id="十二">十二</h2>
<p>时间已经到了傍晚，由于中午没有好好吃饭，见面之后我开始出现强烈的饥饿感。虫儿提议去吃火锅，我以最近不能吃辣为由拒绝了，其实是担心吃太多油腻辛辣的东西会影响晚上行事。要好好对待我们宝贵的第一晚，我心里想。</p>
<p>在路边的快餐店随意吃了点东西，天色已经黑了。订好酒店之后，我试探性地问虫儿晚上能不能陪我。</p>
<p>&ldquo;我知道你在想什么，既然我愿意出来见你，就代表我和你想的一样。&rdquo; 虫儿一脸认真看着我，&ldquo;我们走吧，北洛。&rdquo;</p>
<h2 id="十三">十三</h2>
<p>&ldquo;滴，滴滴&rdquo;，房间门打开了。</p>
<p>把门关上之后我再也忍不住了，把虫儿抱在了怀里，双手在他身上四处游走。虫儿的身体很结实，坚挺的背肌，精壮的腰身，让我不能自已。他胯下那已然起立的阳具，和我同样坚硬的下身碰撞在一起，闻着他身上熟悉的混合着汗水的牛奶的味道，我感到无比的满足，&ldquo;就让时间永远停留在这一刻吧&rdquo;，我想。</p>
<p>就这样抱了许久，直到虫儿轻轻推开了我，说：&ldquo;好了好了，我都站累了，休息一会儿吧。&rdquo; 我才依依不舍地放开了他。</p>
<p>房间暖黄色的灯光给人以温馨的感觉，我们坐在床边上闲聊了起来。当虫儿问起为什么我突然有空来找他的时候，我一直不知道该如何作答，只能含糊过去，&ldquo;太想你了呗，我先去洗个澡，出了一身臭汗！&rdquo;</p>
<p>洗完澡后，看着镜子里的自己，显得有些陌生——已经很久没有在镜子前打量过自己了。与记忆中相比，眼神已不再明亮，透露着不安和疲惫。身体也比之前明显多了一层赘肉，曾经辛苦锻炼出来的胸肌和腹肌已几乎没了踪迹。回想起虫儿身体那健壮的手感，我开始感到自惭形秽。只好把浴巾围在了腰间，稍微遮挡了一下小肚腩，才大胆地走出了浴室。</p>
<h2 id="十四">十四</h2>
<p>虫儿正在打游戏，是当时正火的王者荣耀，认真操作的样子十分可爱，我一下子来了性致。我从背后抱住了他，胡茬在他额头上蹭来蹭去，双手也不老实，向他两腿之间探去。</p>
<p>&ldquo;好痒，先别闹，正打团呢&rdquo;，虫儿想要挣开我的束缚。但我岂能放过他，嬉皮笑脸地说：&ldquo;没事，你玩你的，我玩我的，互不干涉。&rdquo; 说着，双手更加肆无忌惮地套弄起他的胯下之物来。</p>
<p>我感到手里的物什迅速膨胀起来，从肥肥软软的一条小虫，到硬硬梆梆一只手无法握住，也就十来秒的时间。情欲在这一刻开始发酵，我们的呼吸也愈发沉重起来。虫儿突然把手机扔在一旁，说：</p>
<p>&ldquo;受不了了，北洛，我们做爱吧！&rdquo;</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（四）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 08:36:37 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-four/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 镜花水月，虫儿（三） 七 妻子的脾气不是甚好，经常因为一些无关紧要的小事冲我发火，日常生活中难</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/">镜花水月，虫儿（三）</a></p>
</blockquote>
<h1 id="七">七</h1>
<p>妻子的脾气不是甚好，经常因为一些无关紧要的小事冲我发火，日常生活中难免起摩擦。不过本着&quot;家和万事兴&quot;和&quot;好男不和女斗&quot;的自我安慰的阿Q精神，大部分时间里我总是忍让着她，生活倒也平静。</p>
<p>清明假期第一天的中午，我和虫儿正聊到兴头上，厨房里的妻子突然气冲冲地走出来，怒道：&ldquo;早上不是让你把冰箱里的排骨拿出来解冻吗？整天捧着手机丢三落四，这日子还要不要过了！&ldquo;换做以往，我肯定一脸讪笑地承认错误，主动去准备午饭和野餐的便当。但不知为何，我感到胸腔气血奔涌，一阵火气窜了上来，怒冲冲地回应：&ldquo;整天为了这天鸡毛蒜皮的破事嚷嚷来嚷嚷去烦不烦啊！这样的日子，不过也罢！&rdquo;</p>
<p>妻子一阵诧异，许是没料到我会如此反应。</p>
<p>&ldquo;王北洛你真是个王八蛋！&ldquo;留下这句话之后，妻子带着孩子，头也不回地走了。</p>
<h2 id="八">八</h2>
<p>&ldquo;走就走吧，最好永远不要回来！&ldquo;我恶狠狠地想。等心情平静后，又开始后悔起来，担心妻子和孩子出意外，赶紧给她打电话，拒接。不一会儿，岳母打了电话过来，说妻子回了她家，现在正在气头上，让我等她消消气，清明假期后再去接宁萌和孩子。</p>
<p>心里的石头总算落了地。本来打算和家人一起出门踏青的假期突然闲了下来，我开始感到无所事事。</p>
<p>我想起了虫儿，昨晚他还向我抱怨，&ldquo;室友都去陪女朋友了，清明一个人在学校好无聊。&ldquo;心跳一阵加速，一个大胆的想法出现在我的脑中。</p>
<h2 id="九">九</h2>
<p>虫儿在南京念书，从县城到南京通了高铁，只有一个多钟头的车程。最近的一班车还有不到五十分钟发车。简单收拾了一下，我赶紧出门，打车前往高铁站，临走之前神使鬼差地把床头抽屉里的避孕套揣在了兜里。</p>
<p>&ldquo;小伙子，两个小时后去高铁站接我。&ldquo;候车的时候，我迫不及待地给虫儿发了一条信息。发出去之后才意识到，&ldquo;万一他不想见我怎么办？&rdquo;</p>
<p>我的担心并没有持续很久，对面很快传来了回复，&ldquo;好耶！😬&rdquo;</p>
<p>&ldquo;待会儿见。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;待会儿见！&rdquo;</p>
<h2 id="十">十</h2>
<p>这是我第一次坐高铁，&ldquo;293 KM/H&rdquo;，是我来从没有体验过的速度。看着窗外飞速倒退的建筑、电线杆和行道树，熟悉的小县城离我越来越远直至消失，我感到一阵眩晕。</p>
<p>自小在县城长大、念书，高考失利后靠着家里的关系谋得了一份体制内的工作。然后和大多数人的日子一样，按部就班地相亲、结婚、生子，一切都很寻常。</p>
<p>在青春期的时候，懵懂间发现自己对同性有超出寻常的渴望，像做贼一样把它压抑在心底。我不敢向身边的任何人透露心迹，在网上偷偷发帖询问，第一个回复是&quot;同性恋？好恶心，你也太变态了！&quot;，这句话无数次出现在我的脑海中，成为了我的梦魇。</p>
<p>结婚之后，伴随着网络信息的传播，我开始了解到&quot;同性恋&quot;并不是变态，我也不是孤独的，世界上有成千上万个和我一样的人。我们是同性恋，我们也是人群中最普通的一员。看着国外LGBT活动的兴起和同性婚姻合法化的国家不断增加，我既期待又难过。期待的是我们的国家迎来同性婚姻合法的那一天，难过的是我不再有机会去成为其中的一员。</p>
<p>既然选择了家庭，就一定要承担起自己的责任。同性恋也好，异性恋也罢，千万不要辜负妻子和孩子，我曾无数次告诫自己。</p>
<p>而现在，我正坐着高铁前往数百公里外的城市，去与一个让我魂牵梦萦数月的男孩会面。&ldquo;王北洛，你真是个王八蛋&rdquo;，我苦笑着想。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（三）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 22:14:55 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/05/through-the-mirror-bug-three/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 镜花水月，虫儿（二） 四 在回去的路上，交通音乐广播电台播放了一首歌，之前没有听过，其中的几句歌词和我当时的心情特</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/">镜花水月，虫儿（二）</a></p>
</blockquote>
<h2 id="四">四</h2>
<p>在回去的路上，交通音乐广播电台播放了一首歌，之前没有听过，其中的几句歌词和我当时的心情特别像，至今都还记得，</p>
<p><em>&ldquo;I know that it might sound more than a little crazy, but I believe I knew I love you before I met you. &ldquo;</em></p>
<p>也许是从看到他照片的第一眼起，也许是从我们第一次聊起对同性的爱慕开始，也许是在那一个互道晚安的深夜——总之在我们见面前的某一刻，我已经爱上了他。而今天的碰面，给了这份爱一个实实在在的寄托。就像是亲手捞起了水中的月亮，愈是虚幻，愈是真实。</p>
<h2 id="五">五</h2>
<p>一切都和往常一样，上班、下班、照顾家庭，日复一日的生活还在继续着。在没有人注意得到的细微之处，我知道，我变了。早上醒来第一件事便是向虫儿发起新一天的问候，抓住工作中的每一个间隙和他聊天，互相分享日常。甚至在哄孩子睡觉时，心里还记挂着要向他道晚安。虫儿占满了我每一缕多余的思绪，日复一日的生活，在他的陪伴下，继续着。</p>
<p>这是一段很快乐的时光，两人间的暧昧程度刚刚好。相互迷恋，却又不失矜持。为对方所表现出的每一分爱意而欣喜，我们虽然相隔上千公里，两颗心却紧紧连在一起。生活因爱情而美好，我愈发热爱它。</p>
<h2 id="六">六</h2>
<p>作为一名已婚男性，交公粮是一项必不可少的义务。在婚后，我们夫妻两人始终保持着不高不低的性生活频率，虽然花样不多，但终究差强人意。</p>
<p>在闭塞的北方小县城，老一辈总有着抱上孙子和传宗接代的执念，囡囡断奶没多久便催着我们赶紧生二胎。虽然我对此不以为然，但随着父母叨叨得久了，尤其是今年年夜饭的时候，父亲喝多了在酒桌上老泪纵横地向宗亲们哭诉自己膝下无孙的苦楚，我也不得不屈从下来，开始备孕二胎。</p>
<p>为了播种，我们夫妻间性生活越发频繁起来，也不再采取安全措施。</p>
<p>但是在和虫儿见面之后，我的小兄弟似乎有了自己的想法，在需要它出头的时候，总是不为所动，软软地瘫在那里，让我很是尴尬。那次会面就像是打开了潘多拉魔盒，释放出了真正的我。明明是和合法妻子行人之常情之事，我却感觉自己在背叛虫儿——事情开始不受控制起来。</p>
<p>妻子同样发现了我的异常，起初还在揶揄我，在多次不顺利的播种之后，也逐渐开始不耐烦。</p>
<p>播种计划草草收场，我内心却是松了一口气。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（二）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:12:53 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-two/</guid><description>前情提要： 镜花水月，虫儿（一） 二 出发之前，我在衣柜前踌躇了很久，想着该以什么样的面目在他面前出现。最终选择了一件许久未穿的、在婚前购买的风衣</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>前情提要：</p>
<p><a href="https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/">镜花水月，虫儿（一）</a></p>
</blockquote>
<h2 id="二">二</h2>
<p>出发之前，我在衣柜前踌躇了很久，想着该以什么样的面目在他面前出现。最终选择了一件许久未穿的、在婚前购买的风衣，让自己显得年轻一点。</p>
<p>县城不大，从家里驱车前往约定的地点只需要十几分钟。以防万一，我还是提前了近一个钟头出门，以至于到达地点的时候距离见面的时间还有半个多钟头。我坐在车内看着外面的天空，灰蒙蒙的，像是快要下雪的样子。泠冽的北方吹起了地上的塑料袋，在空中盘旋着，忽高忽低，没一会儿便不见了踪影。</p>
<p>我开始紧张起来。这是我第一次服从于自己的内心，长久以来对同性渴望的压抑和所有的伪装，在这一刻彻底瓦解，伴随着一阵罪恶的快感，我感觉到身体的某个部分活了过来。</p>
<p>时间一分一秒地过去，当他出现在我眼前的时候，我正对着前方发呆。在不经意间，我看到了一张熟悉又陌生的面孔。那是我凝视了千百遍的照片的源头，也是我想象了无数次的模样的具象。比照片中瘦一点，也比想象中白了一点。但舒眉展眼下神采飞扬的样子，和我朝思暮想中的一模一样。</p>
<p>看他在四处张望，我赶忙下车，从身后拍了他一下，&ldquo;嗨，虫儿！&rdquo;</p>
<p>他回过头来，先是一阵诧异，随即咧嘴笑了起来，&ldquo;你好呀，北洛！&rdquo;</p>
<h2 id="三">三</h2>
<p>我们并肩走进了先前预定好的茶室，那是一个不大的单间，装修古朴，一个茶几，两把座椅，墙上挂着岁寒三友的水墨画。</p>
<p>&ldquo;一壶碧螺春，再来个果盘&rdquo;，我急不可耐地把服务员打发走。外套脱掉放在一旁，我们面对面坐着，互相打量着对方。&ldquo;感觉怎么样？&ldquo;虫儿率先开口。</p>
<p>&ldquo;什么感觉？&rdquo;</p>
<p>&ldquo;对我的感觉。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;挺好的，真人比照片里更让人喜欢。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;哈哈，我看出来了，&ldquo;虫儿对我眨了眨眼，&ldquo;你一直在色眯眯地盯着我！&rdquo;</p>
<p>&ldquo;那你呢，对我感觉怎么样？&ldquo;带着一点被识破后的局促，我反过来问他。</p>
<p>&ldquo;年龄虽然大了点，但还是挺帅的。&ldquo;虫儿一脸无辜的样子。</p>
<p>我知道他在开玩笑，之前在网上聊天时他没少拿我们的年龄差打趣儿。我坏笑道：&ldquo;嫌我老了是吗？有个词叫老当益壮知不知道？&rdquo;</p>
<p>&ldquo;是么，有多壮？我来试试。&ldquo;虫儿伸出手搭在了我的手上，正在这时，服务员推门进来，&ldquo;先生，您的茶水和果盘。&ldquo;我下意识地想要把手收回去，没想到虫儿用力拉住了我，&ldquo;胆子这么小，感觉还是不够壮啊！&ldquo;随后松开了手，接过服务员的托盘，摆在了茶几上。</p>
<p>服务员走后，虫儿对我说：&ldquo;没什么不好意思的，单身男男拉拉小手又不犯法。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;是、是&rdquo;，我附和道。心里一阵慌张，对于隐瞒婚姻状态这件事我始终感到不安，但现在绝不是开诚布公的时候。我怕他离我而去。&ldquo;他应该没有发现这件事吧&rdquo;，我在内心胡思乱想，甚至没有发现在倒茶水的时候手一直在抖。</p>
<p>几口茶下去，忐忑的状态终于得到平复。我起身走到虫儿的身后，从后面抱住了他，把头埋在他的颈窝里，闻到了一股甜甜的味道，带着牛奶的香气。我忍不住开始亲吻他，双手也开始在他的身上游走。我吸吮他的脖颈，耳根和头发，抚摸着他的前胸和后背。我感到下腹部的那团火在熊熊燃烧，他也以沉重的呼吸回应于我。这是我近三十年的人生中从来没有过的感受和体验——我感到自己快要融化了，我想要把他吃掉。</p>
<p>嘟——嘟——，裤兜里的手机突然震动了起来。我没有理会，继续舔舐怀中的虫儿，把手摸向了他的两腿之间。嚯！不愧是年轻人，已经赫然屹立，坚硬如钢。</p>
<p>嘟——嘟——，电话的另一端似乎不想放弃。无奈拿出了手机，&ldquo;宁萌&quot;两个字把我从欲望的深渊中拉回了现实，那是我老婆的名字。&ldquo;不好意思，我先接个电话。&rdquo;</p>
<p>&ldquo;喂，老公，你在哪儿啊？游泳馆今天闭馆打扫，我们已经回来了。囡囡想让你带她去买小马宝莉，说你之前答应过她，看你没在家一直在闹。&rdquo;
&ldquo;没事，我在外面给车加油呢，马上回去。&ldquo;担心老婆生疑，我马上答应下来。</p>
<p>&ldquo;虫儿，家里有点事儿，我要先回去了&rdquo;，我又自责又懊恼。</p>
<p>&ldquo;没关系，刚好我也要早点回去准备明天的行李。&ldquo;虫儿的口气听起来倒是没有任何不悦，&ldquo;那就下次再见咯，北洛老哥！&rdquo;</p>
<p>&ldquo;你小子！可别再说我老了，越说越老知不知道！&rdquo;</p>
<p>我们走出茶室的时候，天空中已经飘起了雪花，零零散散的，飘在地上、窗台上、还有行人的身上。许是因为还没有入夜，温度不够低，没一会儿就化了，没有一点踪迹。</p>
<p>雪花只有飘在空中的时候才是存在的，一旦着了地，便什么都不是了。</p>
<p>我拍了拍虫儿的肩膀，&ldquo;保重啊，小伙子！要常联系！&rdquo;</p>
<p>&ldquo;一定会的！&rdquo;</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，虫儿（一）</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 08:44:36 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/04/through-the-mirror-bug-one/</guid><description>序 &amp;ldquo;我恨你！当初为什么要来招惹我&amp;rdquo;，虫儿摔门而去！ 我苦笑一声，躺在酒店的床上，大脑一片空白，呆呆地望着天花板上的的灯</description><content:encoded><![CDATA[<h2 id="序">序</h2>
<p>&ldquo;我恨你！当初为什么要来招惹我&rdquo;，虫儿摔门而去！</p>
<p>我苦笑一声，躺在酒店的床上，大脑一片空白，呆呆地望着天花板上的的灯光，亮得刺眼，眼前的一切逐渐变得模糊起来。</p>
<p>我知道，这一次，我们两个人是真的结束了。</p>
<h2 id="一">一</h2>
<p>当我百无聊赖地划动着手机屏幕上交友软件中的一张张照片的时候，我发誓，我并没出轨的想法——我只是想在日渐平淡的婚姻生活中找些乐子，看看身边的&quot;同道之人&quot;。左划是无感，右划是喜欢。小县城人口本就不多，再加上思想大多比较保守，来来回回刷到的都是那几个和我一样的已婚中年男人。婚后我始终洁身自好，也无意与他们接触，所以一连串的都是左划。穷极无聊之间，屏幕上突然出现一张截然不同的照片——那是一个年轻人，刚刚二十岁的样子，理着寸头，青涩的胡茬挂在唇边，隔着屏幕对着我坏笑。我愣了一下，停下了正欲向左划动的手，神使鬼差地划向了右边，划开了我们两个人兜兜转转的五年。</p>
<p>手机一阵震动，弹出一个提醒&quot;你和虫儿互相喜欢了对方，开始聊天吧～&quot;</p>
<p>我正想着该如何开始这段对话，孩子的哭闹声打断了我的思路。我赶忙把手机放在一旁，去照看刚从熟睡中醒来的女儿。生活中的琐事太多，等到再次打开软件已经是三天以后了。十几条未读消息，全是来自虫儿。&ldquo;你好呀！&quot;，&ldquo;去哪里了？&quot;，&ldquo;在？&quot;……几乎每隔几个小时他都会发来一条信息，我感到一阵愧疚，赶紧回了一句&quot;在呢，最近家里比较忙，不好意思😬&rdquo;</p>
<p>我一边翻看着附近的人一边等待着他的回复，没过一会儿，便收到了他的消息。从聊天中得知，他是放寒假回家的大学生，也难怪之前从来没有在软件上见到过他。我也告诉了他我的情况，但也许是感觉多一事不如少一事，也许是怕他对我有不好的想法，我刻意隐瞒了自己的婚姻状况。虽然我始终不愿意承认自己是在骗婚，在婚前婚后也从来没有和任何男人有过感情纠葛，但对同性有着天然的好感和欲望这件事，却是我没有办法控制的。</p>
<p>随着两个人交流的深入，我对屏幕对面这个小了我六七岁的男孩产生了复杂的感情。我喜欢他直来直去甚至显得有点傻乎乎的性格，喜欢他言语间的真诚，更不用说干净可爱的外观正是我偏爱的样子。为了不错过他的消息，手机一贯保持静音的我一有时间便打开通讯软件查看信息。在繁杂的工作和苦闷的生活中，他逐渐成为了我内心的一个依靠。在他面前，我不再需要做一名忠实的丈夫、可靠的父亲、听话的儿子或者是一名勤勉的员工，我可以随心所欲地说出自己内心真实的想法，从现实的泥潭中挣脱出来，获得片刻的喘息。他就像是黑夜中的一束光，照在深埋在井底的我眼前，那是代表了解脱的希望。</p>
<p>我越来越渴望能够见他一面，当他的假期结束即将返校的时候，这种渴望几乎变成了一种执念。我仔细地计算着他返校的日子，我工作和值班的时间，以及家中大大小小的事务。终于发现可以在他离开的前一天，利用妻子带女儿去游泳的半天时间去见他。</p>
<p>邀约的信息发出之后，我紧张地在心中默念，&ldquo;一定要同意，我没有别的机会了&rdquo;。几个呼吸之间，很快得到了他确认的答复。我欢喜若狂，感觉平日里面目可憎的领导都变得和善起来。</p>
<p>（未完待续）</p>
<hr>
<p>注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>镜花水月，奥德赛</title><link>https://www.beiluowang.com/2022/02/through-the-mirror-odyssey/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 16:29:28 +0800</pubDate><guid>https://www.beiluowang.com/2022/02/through-the-mirror-odyssey/</guid><description>当手机弹出他微信消息提醒的时候，我正在召唤师峡谷浴血奋战，7-0的拉克丝所向披靡，游戏局势一片大好。心跳一阵加速，思绪被打乱，脑子里全是和他</description><content:encoded><![CDATA[<p>当手机弹出他微信消息提醒的时候，我正在召唤师峡谷浴血奋战，7-0的拉克丝所向披靡，游戏局势一片大好。心跳一阵加速，思绪被打乱，脑子里全是和他的过往片段，再也没办法专注游戏，在队友的疯狂问号中草草结束了游戏。拿起手机，打开了那条消息，是一个指向Telegram的链接。</p>
<p>太久没有联系，微信聊天记录也被我删了个干净，孤零零的一串链接安静地停留在对话框里。点进去之后，“Odyssey+，注册Emby私人账户”。我感到一阵恍惚——原来他一直都还记得。</p>
<h2 id="相遇总是漫不经心">相遇总是漫不经心</h2>
<p>在2018年的秋天，我们相遇在县城里的唯一一家店电玩店，我买到了店里最后一份《刺客信条：奥德赛》。看着迟到赶来的他一脸懊悔的样子，我开玩笑地说，“来我家一起玩呀！”没想到他一口答应了下来。</p>
<p>仿佛回到了小时候和朋友一起玩小霸王的时光，一个人操作，另外一个在旁边观看和指导，两个人都很过瘾。沉迷在游戏中时间总是过得很快，天色渐晚，我送他出门的时候，已是深夜。月朗星稀，看着他离开的背影，我突然想起来我还不知道他的名字，冲他喊道，</p>
<blockquote>
<p>你怎么称呼啊？</p>
<p>—— 我叫奥德赛！</p>
<p>切！那我还是奥德赛plus咧！要再来玩啊！</p>
<p>—— 一定会的！</p>
</blockquote>
<p>游戏的流程很长，几乎每个周末，我们都会凑在一起玩游戏，一起在附近的小摊吃饭，偶尔还会去球场上踢会儿球。我早已忘记了游戏的内容，却清晰地记得和他相处的每一个细节，他打BOSS遭遇连续失败时皱起的眉头、运动后被汗水浸湿的后背，我都历历在目，仿佛近在眼前。</p>
<h2 id="在最好的时光相爱">在最好的时光相爱</h2>
<p>初冬的一场大雪给大地裹上了银装，在夕阳的映照下，又镶上了一层金边，空气中弥漫着沁凉的味道。我们并排走在球场旁的小道上，脚下的积雪咯吱作响，我第一次感到内心有一团不断上升的火，想要牵起他的手，想要拥他入怀中。我忍住了，在当时的认识里，这是一件很变态的事情。</p>
<p>但是，后青春期的感情是炙热的，欲望的火苗一旦燃起，在电光火石间，如火燎原。他开始频繁的、不受控制的出现在我的性幻想里，从坚硬滚热的阳具中喷涌而出的，是我对他寸积铢累的爱。</p>
<p>我为自己的肮脏的思想感到羞愧，却又无能无力。一边在内心唾骂自己，一边又近乎疯狂地渴望着他的身体。我不再主动联系他，因为我不知道该如何去面对自己的内心。</p>
<p>在巨大的心理压力下，我病倒了。高烧之下，躺在床上，眼前的世界天旋地转。恍惚之间，我开始听到他的声音，闻到他的味道，睁开眼却看不到他的身影——一切都是梦中幻像。直到有一天，那幻象竟出现在了我的眼前，如呓语一般，我对着他把心中的苦闷、不安与欲念和盘托出。突然，我感到一阵温热，我们的嘴唇贴在了一起，呼吸着彼此的气息——原来在四目相对的时候，能从对方的眼睛里看到自己。</p>
<p>等我清醒过来的时候，我看到了躺在枕边的他，这可能是我一生中最幸福的瞬间。</p>
<p>我们恋爱了，我们在对方身上找寻到了觉醒性取向的最后一块拼图，作为彼此的初恋，我们都是幸运的。</p>
<p>我们开始频繁地做爱，尝试各种从日本教育片中学来的新体位。没有固定的角色划分，不管是进入还是被进入，当两人结合在一起的时候，我能感受到来自于灵魂深处的满足和共鸣。激情过后，我喜欢紧紧地把他抱在怀里，实实在在地感受他的存在。他喜欢在我的脖子上、胸上、大臂上种下草莓，切切实实地留下他的印记。他承载了我所有关于美好性爱的感受和记忆。</p>
<p>我们还会用电影填满我们激情外的时间空缺，随主角们一起，看遍世界的风景，感受百态的人生，就好像我们生生世世都在一起一样。</p>
<p>看完《毒液》的那一天，我想要吃掉他，或者被他吃掉，把我们的血肉融在一起，再也无法分开。</p>
<h2 id="我们的选择">我们的选择</h2>
<p>在闭塞的小县城里，没有人会不结婚，更没有两个男人会在一起。我们的相遇，是幸运，也是不幸——如果没有相遇，也许我们一生都不会自我觉醒；如果没有相遇，我们也会像大多数人一样，早早地娶妻生子，再也无需在意世俗的眼光。</p>
<p>他长我几岁，所以更早地迎来了家庭的压力。作为独子，他承载了整个家庭关于传宗接代的殷切期盼。随着年龄的不断增长，他眼神中的焦虑和忧郁也与日俱增。</p>
<p>在他三十岁生日的那一天，我们照例重温了《天堂电影院》，影片结束之后，我对他说，“真想和你一起看遍这世界上所有的电影。”他没有说话，紧紧地埋在我的怀里，仿佛是在涕泣。</p>
<p>第二天一早，在我熟睡的时候，他走了。留下了一张字条：</p>
<blockquote>
<p>我们不能再这么下去了</p>
<p>我想要作为一个正常人去生活</p>
<p>对不起</p>
</blockquote>
<p>不久之后，听闻了他即将结婚的消息，我包了一个红包，和《刺客信条：奥德赛》的游戏光盘一起寄给了他，署名是“奥德赛plus”。</p>
<p>我们再也没有了联系。</p>
<h2 id="永远的奥德赛">永远的奥德赛</h2>
<p>数年之后，当他的微信消息再次响起的时候，原来他发来的是一个名叫“Odyssey+”的影视库，我明白了他的用意——他在以另外一种形式满足我当年的愿望——一起看遍这世界上所有的电影，虽然我们的枕边人早已不再是对方。</p>
<hr>
<p>作者注：镜花水月系列灵感来源于日常生活中的见闻，以第一人称讲述他们的故事，故事情节纯属虚构，请勿当真。</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>