<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>知行合一 on 王北洛写字的地方</title>
    <link>https://beiluo-wang.github.io/tags/%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80/</link>
    <description>Recent content in 知行合一 on 王北洛写字的地方</description>
    <image>
      <url>https://beiluo-wang.github.io/profile.png</url>
      <link>https://beiluo-wang.github.io/profile.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jan 2022 17:05:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://beiluo-wang.github.io/tags/%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>健身环大冒险100天与Atomic Habits</title>
      <link>https://beiluo-wang.github.io/2022/01/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%8E%AF%E5%A4%A7%E5%86%92%E9%99%A9100%E5%A4%A9%E4%B8%8Eatomic-habits/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 17:05:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://beiluo-wang.github.io/2022/01/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E7%8E%AF%E5%A4%A7%E5%86%92%E9%99%A9100%E5%A4%A9%E4%B8%8Eatomic-habits/</guid>
      <description>@王北洛
  在我2021年9月初一时兴起购买健身环大冒险的时候，我不会想到自己能够坚持到100天。我一直都是一个新鲜感来得快去得也快的人，除了手艺活之外，没有什么好习惯能够不在外力的影响下坚持下来。
从购买游戏到现在大概过去了四个半月，其中还有将近一个月的时间回学校办理离校手续没能将健身环带在身边。也就是说，在剩余的三个半月里，我绝大部分日子都在坚持锻炼。这多我来说真的是一件非常难得的事情。
今天，借着之前读过的Atomic Habits这本书中的理论[[Atomic Habits Tiny Changes, Remarkable Results_withMarginNotes.pdf]]，回顾一下我是如何完成这一件看似困难的事情，并逐渐养成习惯的。
在Atomic Habits书中，作者总结了习惯养成的四个关键法则：Make It Obvious, Attractive, Easy and Satisfying。下面我也将从这四个部分依此展开。
Make Ring Fit Adventure Obvious 行为的执行需要一个触发器（Cue），一个明确、有效的触发器对习惯的养成有着关键的作用。
在我刚开始使用健身环大冒险进行锻炼的时候，时间往往是不固定的，有时候是早饭前，有时候是晚饭后，健身环也是随处乱放。一开始完全是靠着新鲜感，当摸透了游戏套路，新鲜感慢慢褪去的时候，渐渐开始出现了三天打鱼两天晒网的情况，以至于回学校时都忘记把健身环带上。就这样，我的第一次健身环大冒险结束了。
在学校的时候，随着锻炼的中断和胡吃海喝，肚子变得越来越大。一次饭后，我摸着浑圆的肚子——我突然想到了以前实习时的前辈，那时我还在嘲笑他的肚子像气球，现在我正在无限地接近他！一阵后怕之后，我下定决定开始好好锻炼。
短暂的国庆假期之后我正式成为了一名社会人，收拾好行李准备奔赴工作的城市——这一次，我带上了健身环。在出租房里，由于锻炼的时候地板太硬，我买了一个比想象中大很多的瑜伽垫铺在了显示器前，就是这么一个无意的行为，帮助我建立起了最为关键的触发器。不大的房间，巨大瑜伽垫，每天晚上都在迎接着下班回家的我，提醒着我今天还没有进行健身环大冒险。
还有一个重要的触发器是的时间。成为一名社畜之后，除了从下班回到家到睡觉前的这一段时间外，几乎没有可行的选择。也正因如此，我得到了一个明确的时间触发器。
每天下班回到家里，看着躺在地上的瑜伽垫，我就知道，该动起来了！
Make Ring Fit Adventure Attractive 我的显示器只有一个HDMI的接口，但我却有两个需要使用这个接口的设备——一台PlayStation和一台Switch。PlayStation是刚买来的，新鲜感火热，爱不释手。Switch是用来健身环大冒险的，为了把肚子变小，也不能放弃。所以我专门买了一个Two In-One Out的分线器，实现两台设备的一键切换。而这个一键切换，也帮我建立起了自己的Temptation Bundling。
那段时间我痴迷于对马岛之魂，每天下班之后恨不得第一件事情就是拿起手柄去解放对马岛，相比之下打倒堕拉攻这件事（健身环大冒险的主线任务）简直无聊透顶。但是理智告诉我，一旦拿起手柄，不到睡觉是很难放下了。所以，我给自己定了个规矩，只有完成当天的锻炼计划之后，我才能开始玩游戏。“ After [HABIT I NEED], I will [HABIT I WANT].”
就这样，通过与其他更让我愉悦的事情进行绑定，我继续坚守在打倒堕拉攻的道路上。
 如果说以上两点靠的是我自身的行为和策略的误打误撞，那后面两点的实现绝对要归功于_健身环大冒险_这个游戏出色的设计，而且一定是制作人们有意为之——他们的目标就是要让玩家养成锻炼的习惯，而不仅仅是开发一个看似有趣的游戏。任天堂是世界上最伟大的公司。
 Make Ring Fit Adventure Easy 我之前在尝试培养某个习惯时有时候会陷入一种偏执的境况——我必须要每天达成预设目标，不能有任何例外。就像2021年初刚刚购入Apple Watch的时候，我下定决心每天都要把三个圆环完美闭合。那段时间，风雨无阻，一定要把三个圆环合上才能安心。自从我发现了爬楼梯这一活动能够高效地增加运动量和锻炼时长之后，每天都会在楼梯上上上下下。如果我们住同一栋楼，你经常看到一个怪小子一边盯着手表一边爬楼梯——没错，那一定是我。甚至某一次约炮的时候，激情过后猛的发现圆环还没有合上，赶紧抛下床伴去酒店外卖跑步。等我回来的时候，他已经睡着了，为此失去了来第二发的机会。
直到那一天，连续一个多月每天都完美合上三个圆环之后，我出差去北京，一路都在车上。晚上快7点的时候，我瞄了一眼手表，这个站立时间的圆环刚刚完成了一半（6/12）。我愣住了——就算在接下来的每个小时我都完成站立，也没有办法把站立圆环合上。万万没想到，苦心经营那么久，最后栽在了平时不用费任何心思就能轻易完成的站立时间上。我心灰意冷，开始破罐子破摔，再也不再关注自己每天的运动量和圆环进度。
在进行健身环大冒险的时候，我也开始慢慢陷入了类似的偏执中，我要求自己每天都要进行锻炼——事情似乎变得熟悉起来。直到有一天，在拉伸后的小知识环节，咪普利老师（游戏中的健身教练的角色）告诉我：“今天的任务是：休息！” 然后开始讲解休息对身体以及坚持锻炼的重要性。 “重点并非每天一定都得训练，而是‘不放弃训练’”。一语惊醒梦中人，这段话把我从偏执的怪圈中解救了出来。我不再给自己制定严苛的计划，也不再有无法完成的心理压力，在轻松的心态下反而有了更久的坚持。 “Walk Slowly, but Never Backward.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
